<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<places>
    <place>
        <title>Pantanal - Brasil</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/ms25.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=920</image>
        <description>Sobrevoei o Pantanal pela primeira vez em 1992, e o fumacê das queimadas mudava os tons do entardecer. Vi paisagens, grafismos e cores mais vibrantes à medida que o sol buscava o horizonte. Deixei a região acreditando ter visto o lugar mais bonito do mundo. Vinte anos depois, ainda tenho a mesma convicção. Depois de meia centena de viagens à região, digo que é de lá a melhor luz que um fotógrafo pode desejar; fora isso, entrei em contato com a cultura do homem pantaneiro, a fauna, os rios que invadem as terras na estação das chuvas e dão àquele lugar características tão próprias. Ao contrário das savanas aficanas, não é fácil ver os animais do Pantanal, embora ali seja um dos ecossistemas mais ricos do mundo, com cerca de 1 100 espécies. O céu na época da seca está sempre coalhado de aves muito diferentes, mas os mamíferos raramente se deixam ver. Por mais que você palmilhe o Pantanal, que você cruze boa parte do Mato Grosso e do Mato Grosso do Sul, há sempre algo mais para ver, há sempre uma razão para voltar. Na estação da cheia (outubro a março), a água renova o visual e tudo fica verdinho. O Pantanal tem três tipos de hospedagem: as voltadas para ecoturistas, as próprias para os pescadores e os hotéis do centro. Uma referência é o Hotel SESC Porto Cercado, com estrutura voltada para o turismo ecológico e sustentável. Os hóspedes podem praticar arvorismo, fazer trilhas e observar animais.</description>
    </place>
    <place>
        <title>Nova York - Estados Unidos</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/skldhaoydoa.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>O hype está no High Line ou no Brooklyn, mas suba ao topo do Hotel Gansevoort (9th Street) e veja o skyline de tantos filmes à sua frente. Para ver outro skyline incrível – de frente para o Empire State Building – e provar coquetéis, vá ao 230 Fifith, um rooftop lindíssimo com vista para Midtown. Como não há placas, pouca gente sabe que ele existe.</description>
    </place>
    <place>
        <title>Alasca - Estados Unidos</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/alasca.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>A Glacial Bay dá ideia de como foi a era glacial, e Juneau tem minas da corrida do ouro. Quem quiser fazer um cruzeiro nas geleiras pode visitar o Kenai Fjords National Park, com muita chance de ver de perto baleias, glaciares, fiordes e labirintos de canais ladeados por muito gelo. Até as focas costumam dar as caras durante o passeio.</description>
    </place>
    <place>
        <title>Grand Canyon - Estados Unidos</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/thinkstockphotos-514931509.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=919</image>
        <description>Precipícios a 2 mil metros, 5 milhões de pessoas por ano. Vá de mula, de barco, de helicóptero desde Las Vegas. O que pouca gente sabe é que o Grand Canyon é uma das sete maravilhas do mundo.</description>
    </place>
    <place>
        <title>Uyuni - Bolívia</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/untitled-1.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>O deserto de sal rodeado de vulcões a quase 4 mil metros de altitude é inóspito e belo. A quebrar a imensidão branca, só os cactos gigantes. A maneira mais comum de ir ao salar é fazer o passeio conjugado com o Deserto do Atacama, no Chile. O pacote dura em média quatro dias e inclui vistas além do deserto de sal: lagoas multicoloridas, vulcões e talvez o céu mais estrelado do mundo. O ponto de partida é Uyuni, vilarejo de onde saem os jipes (também é possível fazer a viagem contrária, partindo do Chile).</description>
    </place>
    <place>
        <title>El Chaltén - Argentina</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/5466161452_018f4a345e_o.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>Nos confins da Patagônia, rivaliza com o vizinho Calafate pela atenção dos turistas. Seu trunfo é o lindo Cerro Fitz Roy. Depois de observar a paisagem direto dos picos nevados de El Chaltén, com direito a avistar o Cerro Fitz Roy, você pode curtir a cidade que é conhecida como a capital argentina do trekking. Em El Chaltén, o Hotel Destino Sur tem 40 quartos com vista para a montanha e o Hotel Los Cerros tem spa com hidromassagem e sauna, também em meio aos picos nevados.</description>
    </place>
    <place>
        <title>Terra Ronca - Brasil</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2012/10/caverna_terra_ronca_parque_estadual_terra_ronca_sacc83o_domingos_go.jpg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=924</image>
        <description>As maiores cavernas do país impressionam pela beleza das formações de calcário, pelas dimensões de suas entradas, pelos raios de luz que incidem em claraboias e pelos rios de água potável que as atravessam. Pouco fiscalizado, o Parque Estadual Terra Ronca segue preservado graças à localização remota, emSão Domingos, na divisa de Goiás com a Bahia. Calcula- se que tenha 95 cavernas, quatro abertas ao turismo. A maior delas, Angélica, tem 14 quilômetros de galerias. Ela, Terra Ronca, e São Vicente revelam suas belezas só a quem se dispõe a molhar o tênis e caminhar seguindo o curso de seus rios interiores. A &lt;em&gt;Pousada São Mateus&lt;/em&gt;é praticamente a segunda sede do Parque Estadual Terra Ronca - e funciona como parada quase obrigatória para quem deseja visitar as cavernas. Na sede do parque é possível contratar guias.</description>
    </place>
    <place>
        <title>Fernando de Noronha - Brasil</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/12/thinkstockphotos-460298119.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=923</image>
        <description>Entre 1737 e 1942, Fernando de Noronha era sinônimo de inferno. A natureza não era muito diferente do que se vê hoje em dia, mas a ocupação era apenas de criminosos, presos políticos e desterrados em geral. Só nos anos 1970 é que seu relevo, a cor de suas águas, as praias recortadas e a diversidade de vida marinha ganharam fama, atraindo visitantes do mundo inteiro. Das únicas cinco praias cinco-estrelas do Brasil segundo o GUIA BRASIL 2012, duas estão em Noronha. A do Sancho, uma delas, é também a melhor praia do país no Prêmio VT. Para conhecer algumas das mais belas praias do Brasil há um rígido controle de preservação – por dia, 450 pessoas podem desembarcar na ilha. Antes de embarcar, pague a taxa ambiental obrigatória pela internet. Assim, você se livra de uma fila considerável ao chegar ao aeroporto.</description>
    </place>
    <place>
        <title>Rio Tapajós - Brasil</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/amor-eterno-amor-praia-de-alter-do-chao.jpg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=923</image>
        <description>Com a chegada da seca, em agosto, surgem pontais de areia de curvas sensuais a adornar esse rio de 850 quilômetros de extensão, um dos mais belos afluentes do Amazonas. Livre de mosquitos, piranhas ou jacarés, convida ao banho e deixa claro que cada rio é um universo próprio na região. Sua beleza é saturada no distrito de Alter do Chão, em Santarém (PA), quando, no fim do ano, revela 19 praias de areia branca. Nade sem receio, experimente a piracaia (peixe na grelha pescado na hora) e contemple o céu estrelado, longe de qualquer sinal de civilização. Alter do Chão ganhou reconhecimento internacional em 2009, quando o jornal inglês The Guardian a colocou entre as dez mais belas praias do Brasil. O melhor período para visitar a cidade é entre agosto e fevereiro, quando chove menos e lindas praias surgem no meio do rio. No período da vazante o Hotel Beloalter ganha um trecho de praia quase exclusivo para aos hóspedes.</description>
    </place>
    <place>
        <title>Huaraz - Peru</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/laguna-69-yungay-huaraz-peru.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=921</image>
        <description>A 400 quilômetros de Lima, a porção mais alta dos Andes peruanos tem belezas ao alcance de todos. Quem faz os circuitos de trekking vê de perto o relevo dramático dos vales nevados que se erguem rumo aos ilustres picos Alpamayo e Huscarán (este o mais alto do Peru, com 6 768 metros) e outros. Um ônibus leva a um dos lugares mais belos da região, a base do nevado Pastoruri, a 5 200 metros, onde uma caverna de gelo diminui a cada ano com o aquecimento global. Para ir ao Maciço de Huayhuash é preciso bem mais disposição: são dez dias de pernada. Huaraz tem fama de ser a melhor área de alpinismo de toda a América do Sul. Da capital são seis horas de ônibus até Huaraz, ponto de partida para os trekkings: às ruínas incas em Willcawain, ao sítio arqueológico de Chavin e a três lagos do Parque Nacional Huascaran.</description>
    </place>
    <place>
        <title>San Blás - Panamá</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/san-blas-panama-whl-travel.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=922</image>
        <description>Se as Maldivas ou o Taiti parecerem longe demais – dos pontos de vista financeiro e geográfico –, vale olhar com atenção a foto ao lado. O Arquipélago de San Blás, no Caribe panamenho, a três horas de carro da Cidade do Panamá, tem 360 ilhotas de areia branquinha forradas de coqueiros. Mas o lugar vai além do apelo polinésio. Aqui o viajante pode conhecer a cultura dos índios kuna, de origem caribenha, que governam o primeiro território indígena autônomo da América Latina. É preciso um pouco de boa vontade com a hospedagem, já que as pousadas são espartanas. O hotel Cabañas Kuanidup tem bangalôs rústicos, mas confortáveis, construídos sobre palafitas, de frente para o mar, na Ilha de Kuanidup. A ilha pode ser visitada o ano todo, mas é bom ficar atento aos meses de agosto e setembro, os mais propensos a furacões na região do Caribe.</description>
    </place>
    <place>
        <title>Deserto do Atacama - Chile</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/4-99.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=817</image>
        <description>O deserto mais inóspito do mundo, com taxas de umidade dignas dos invernos paulistanos, é também um dos mais cênicos. E muito provavelmente o mais colorido. Verde por causa dos arbustos rasteiros; azul graças a seu céu implacável; e branco, cortesia dos nevados de seus picos – quase sempre cumes de vulcões inativos dos Andes, a cordilheira que bordeja o Atacama. Para completar, há ainda os salares que abrem enormes áreas brancas e, claro, os flamingos a dar o toque final, colorindo o céu de rosa-escarlate. O vilarejo de San Pedro de Atacama, a 1.300 quilômetros ao norte de Santiago, é a base para os passeios no deserto mais seco do mundo. Na cidade também há o interessante Museo Arqueológico.</description>
    </place>
    <place>
        <title>Lençóis Maranhenses - Brasil</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/lencoism16.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=928</image>
        <description>Quilômetros de dunas entrecortadas por lagoas verde-esmeralda que estão cheias depois das chuvas do começo do ano. Se muitos viajantes ficam na periferia do Parque Nacional em bate e voltas desde Barreirinhas, a proposta é avançar. Em quatro dias de caminhada, outras lagoas e o cotidiano de quem mora naquele lugar improvável se descortinam, e aí dá para entender a razão de tudo aquilo ser chamado de deserto. As caminhadas são feitas com sol baixo, quando diferentes tons de amarelo, vermelho e rosa pintam areias e dunas. Pequenos aviões fretados saem de São Luis rumo a Barreirinhas. Para se hospedar em Barreirinhas, o Porto Preguiças Resorttem piscina natural, praia de água doce e caiaques para passeio.</description>
    </place>
    <place>
        <title>Arches National Park - Estados Unidos</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/12135104575_69401ad039_k.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>O deserto no Utah é cheio de arcos e outras formações rochosas, o que o torna um dos favoritos dos fotógrafos.  Um dos parques mais bonitos do sudoeste dos Estados Unidos é famoso por preservar mais de 2000 arcos de arenito naturais. Muitos são facilmente encontrados por estradas pavimentadas e trilhas relativamente curtas. Dá para se hospedar perto, nas montanhas de Utah, em Park City, no Sundance Resort que é de propriedade do ator e diretor Robert Redford.</description>
    </place>
    <place>
        <title>Vancouver - Canadá</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/vancouver.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>Muito arborizada e cheia de parques, é uma metrópole mais do que cênica entre o mar e as Montanhas Rochosas.  Eleita a melhor cidade do mundo para se viver, segundo a revista The Economist em 2011, dá para curtir a cidade com um pé na natureza e o outro nas delícias da vida urbana. A melhor época para visitá-la é entre abril e outubro.</description>
    </place>
    <place>
        <title>Yucatán - México</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/celso-flores.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=916</image>
        <description>Cancún, Tulum, Chichén Itzá, Mérida e os cenotes, as cavernas alagadas da linda península mexicana, combinação de natureza prodigiosa e fausto maia.  Cancún continua sendo o arquipélago preferido: com lindas praias e dos resorts, a cidade também é excelente para as compras, com pelo menos cinco shoppings na zona hoteleira. O La Isla Shopping tem ruas ao ar livre à beira da laguna e o ForumbytheSea reserva cinemas modernos, um Hard Rock Café e a megaloja de discos CocoBongo.</description>
    </place>
    <place>
        <title>Big Island - Havaí - Estados Unidos</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/469800793.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=793</image>
        <description>A menos americanizada das ilhas do Havaí tem ondas gigantes, praias paradisíacas, vulcões ativos, dançarinas de hula e florestas tropicais. Para quem gosta de belezas naturais e um toque de emoção, Big Island tem, além das praias de sonho, um vulcão ativo, o Kilauea (foto), que despeja lama no mar.</description>
    </place>
    <place>
        <title>Yosemite - Estados Unidos</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/1yosemite.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>Um vale rochoso monumental protegido pelo terceiro mais antigo parque nacional americano, lar de ursos, águias e escaladores.  O Parque Nacional Yosemite ocupa uma área que equivale a mil vezes o tamanho do Central Park e sua cadeia de montanhas é a meca dos escaladores. Apesar de representar apenas 5% da área do parque, dedique seu tempo ao Yosemite Valley. Deixe o carro de lado e embarque em um tour pelo Valley Floor, que é feito em jardineiras abertas. O passeio dura duas horas e você avista pontos muito famosos, como os maciços graníticos Half Dome e El Capitan, as cachoeiras Yosemite e Bridalveil. Aproveite também para fazer uma refeição no luxuoso Ahwahnee Hotel, construído com pedra e madeira.</description>
    </place>
    <place>
        <title>Antelope Canyon - Estados Unidos</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/10.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=460</image>
        <description>Na terra dos índios navajos, em Page, no norte do Arizona, bem perto do Grand Canyon, esse estreito cânion esculpido pelo tempo revela cores e formas distintas a cada visitante que o adentra. E essas cores e formas se alteram ao longo do dia. Ter-se tornado uma locação requisitadíssima de ensaios fotográficos foi um pulo. Os navajos sabem valorizar a atração e cobram um preço de ingresso diferente para cada tipo de visitante (fotógrafos profissionais pagam mais). Mas são acolhedores, principalmente com os estrangeiros. Apenas grupos fechados e com guias são autorizados a entrar no parque. Melhor fazer reserva com antecedência, principalmente no período de pico (de maio a setembro).</description>
    </place>
    <place>
        <title>Palenque – México</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/aslkdh.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>Em meio à neblina da floresta úmida, o conjunto de ruínas de Chiapas mostra o engenho maia do século 7 – as construções ergueram-se no meio do mato, sem ajuda de ferramentas de metal, de animais de tração e muito menos da roda. A cidade de Palenque está a 191 quilômetros de San Cristóbal de Las Casas, no estado de Chiapas. A visita obrigatória se faz no Parque Nacional Palenque. A entrada dá direito a visitar o museu, que funciona de 10h às 17h e fecha às segundas-feiras.</description>
    </place>
    <place>
        <title>Nunavut - Canadá</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/9735253128_28d3476046_o.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>Ursos-polares, belugas e esquimós são os parceiros nas caminhadas sobre o gelo na zona mais ártica do país. Ocupando uma área um pouco maior que a da Amazônia, Nunavut (“nossa terra”, em Inuktitut, o idioma local), é uma profusão de geleiras e ilhas, ocupadas por 28 mil habitantes. A porta de entrada é a cidade de Iqaluit, mais próxima da Groenlândia. Agências locais organizam pacotes diferentes para cada estação – e nenhum turista encara o inverno. No verão, os dias são intermináveis, com quase 24 horas de luz, favorecendo cruzeiros e passeios de caiaque entre os icebergs.</description>
    </place>
    <place>
        <title>São José dos Ausentes - Brasil</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/viagem-204-78-ed-5.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=761</image>
        <description>A região mais alta e fria do Rio Grande do Sul abriga cânions como o Monte Negro, a 1 400 metros. Dá para ver o mar de lá. Um trajeto em que o destino é o próprio caminho. Saindo de Porto Alegre rumo à cidade são 292 quilômetros pela BR-116 e pela RS-235. A rota não é curta. Mas a recompensa é a vista que se tem dos vales do Quilombo e do Rio Caí. Chegando a São José dos Ausentes programe-se para visitar o pico mais alto do estado: o Cânyon Monte Negro.</description>
    </place>
    <place>
        <title>Maraú - Brasil</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/barragrande04.jpg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=928</image>
        <description>Shangri-lá da Bahia, a península ao norte de Itacaré tem praias desertas, piscinas naturais e muito mangue.  O acesso difícil talvez explique o motivo pelo qual Barra Grande, a vila mais conhecida da Península de Maraú, ainda preserva o clima sossegado. A melhor opção para chegar à vila é deixar o carro emCamamu e atravessar o Rio Acaraí em lanchas (30 minutos) ou barcos (1h30), que saem diariamente do porto. Quem prefere ir de carro deve partir de Itacaré, seguir por 15 quilômetros pela BA-001 e, depois, encarar mais 40 quilômetros de terra na BR-030, que costumam ficar intransitáveis com muita chuva.</description>
    </place>
    <place>
        <title>Big Sur - Estados Unidos</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/big-sur.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=919</image>
        <description>Ao sul de Carmel, o mais lindo pedaço da costa californiana. Praias, lontras e uma estrada mítica na paisagem. Cenário mais convidativo impossível: de um lado está o Pacífico, do outro, a cadeia de montanhas Santa Lucia. A região abriga um dos melhores spas do mundo, o Post Ranch Inn. Sessões com um xamã prometem ativar a energias. Há tratamentos para a pele e relaxamento com cristais e técnicas tibetanas. Estrelas de Hollywood costumam aparecer por lá.</description>
    </place>
    <place>
        <title>Machu Picchu - Peru</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/meumapi.jpg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=817</image>
        <description>O ápice do engenho arquitetônico e astronômico dos incas disponível a 2 500 espantados turistas por dia. Se o seu objetivo for fazer a trilha inca, é bom reservar com pelo menos dois meses de antecedência. E, em fevereiro, ela é fechada para manutenção. Machu Picchu é indicado para aventureiros ou quem gosta de cultura e história. Uma sugestão de hospedagem é em Cusco, no Hotel Rio Sagrado, da rede Orient Express, que tem o spa MayuHilka com tratamentos terapêuticos e massagens, jacuzzi, restaurante e bar aberto, que servem especiarias peruanas; além de estar em meio às montanhas.&lt;em&gt; &lt;/em&gt;</description>
    </place>
</places>