<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<places>
    <item>
        <title>Pantanal - Brasil</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/ms25.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=920</image>
        <description>Sobrevoei o Pantanal pela primeira vez em 1992, e o fumac\xc3\xaa das queimadas mudava os tons do entardecer. Vi paisagens, grafismos e cores mais vibrantes \xc3\xa0 medida que o sol buscava o horizonte. Deixei a regi\xc3\xa3o acreditando ter visto o lugar mais bonito do mundo. Vinte anos depois, ainda tenho a mesma convic\xc3\xa7\xc3\xa3o. Depois de meia centena de viagens \xc3\xa0 regi\xc3\xa3o, digo que \xc3\xa9 de l\xc3\xa1 a melhor luz que um fot\xc3\xb3grafo pode desejar; fora isso, entrei em contato com a cultura do homem pantaneiro, a fauna, os rios que invadem as terras na esta\xc3\xa7\xc3\xa3o das chuvas e d\xc3\xa3o \xc3\xa0quele lugar caracter\xc3\xadsticas t\xc3\xa3o pr\xc3\xb3prias. Ao contr\xc3\xa1rio das savanas aficanas, n\xc3\xa3o \xc3\xa9 f\xc3\xa1cil ver os animais do Pantanal, embora ali seja um dos ecossistemas mais ricos do mundo, com cerca de 1 100 esp\xc3\xa9cies. O c\xc3\xa9u na \xc3\xa9poca da seca est\xc3\xa1 sempre coalhado de aves muito diferentes, mas os mam\xc3\xadferos raramente se deixam ver. Por mais que voc\xc3\xaa palmilhe o Pantanal, que voc\xc3\xaa cruze boa parte do Mato Grosso e do Mato Grosso do Sul, h\xc3\xa1 sempre algo mais para ver, h\xc3\xa1 sempre uma raz\xc3\xa3o para voltar. Na esta\xc3\xa7\xc3\xa3o da cheia (outubro a mar\xc3\xa7o), a \xc3\xa1gua renova o visual e tudo fica verdinho. O Pantanal tem tr\xc3\xaas tipos de hospedagem: as voltadas para ecoturistas, as pr\xc3\xb3prias para os pescadores e os hot\xc3\xa9is do centro. Uma refer\xc3\xaancia \xc3\xa9 o &lt;a href="https://www.sescpantanal.com.br/reservas.aspx" rel="noopener" target="_blank"&gt;Hotel SESC Porto Cercado&lt;/a&gt;, com estrutura voltada para o turismo ecol\xc3\xb3gico e sustent\xc3\xa1vel. Os h\xc3\xb3spedes podem praticar arvorismo, fazer trilhas e observar animais.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Nova York - Estados Unidos</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/skldhaoydoa.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>O hype est\xc3\xa1 no &lt;a href="http://www.thehighline.org/visit" rel="noopener" target="_blank"&gt;High Line&lt;/a&gt; ou no &lt;a href="https://viagemeturismo.abril.com.br/materias/um-rolezinho-pelo-brooklyn-o-bairro-hipster-de-nova-york/" rel="noopener" target="_blank"&gt;Brooklyn,&lt;/a&gt; mas suba ao topo do &lt;a href="https://www.booking.com/hotel/us/gansevoort-manhattan.pt-br.html?aid=332455" rel="noopener" target="_blank"&gt;Hotel Gansevoort&lt;/a&gt; (9th Street) e veja o skyline de tantos filmes \xc3\xa0 sua frente. Para ver outro skyline incr\xc3\xadvel \xe2\x80\x93 de frente para o &lt;a href="http://www.esbnyc.com/pt" rel="noopener" target="_blank"&gt;Empire State Building&lt;/a&gt; \xe2\x80\x93 e provar coquet\xc3\xa9is, v\xc3\xa1 ao 230 Fifith, um rooftop lind\xc3\xadssimo com vista para Midtown. Como n\xc3\xa3o h\xc3\xa1 placas, pouca gente sabe que ele existe.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Alasca - Estados Unidos</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/alasca.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>A Glacial Bay d\xc3\xa1 ideia de como foi a era glacial, e Juneau tem minas da corrida do ouro. Quem quiser fazer um cruzeiro nas geleiras pode visitar o Kenai Fjords National Park, com muita chance de ver de perto baleias, glaciares, fiordes e labirintos de canais ladeados por muito gelo. At\xc3\xa9 as focas costumam dar as caras durante o passeio.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Grand Canyon - Estados Unidos</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/thinkstockphotos-514931509.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=919</image>
        <description>Precip\xc3\xadcios a 2 mil metros, 5 milh\xc3\xb5es de pessoas por ano. V\xc3\xa1 de mula, de barco, de helic\xc3\xb3ptero desde Las Vegas. O que pouca gente sabe \xc3\xa9 que o Grand Canyon \xc3\xa9 uma das sete maravilhas do mundo.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Uyuni - Bol\xc3\xadvia</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/untitled-1.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>O deserto de sal rodeado de vulc\xc3\xb5es a quase 4 mil metros de altitude \xc3\xa9 in\xc3\xb3spito e belo. A quebrar a imensid\xc3\xa3o branca, s\xc3\xb3 os cactos gigantes. A maneira mais comum de ir ao salar \xc3\xa9 fazer o passeio conjugado com o Deserto do Atacama, no Chile. O pacote dura em m\xc3\xa9dia quatro dias e inclui vistas al\xc3\xa9m do deserto de sal: lagoas multicoloridas, vulc\xc3\xb5es e talvez o c\xc3\xa9u mais estrelado do mundo. O ponto de partida \xc3\xa9 Uyuni, vilarejo de onde saem os jipes (tamb\xc3\xa9m \xc3\xa9 poss\xc3\xadvel fazer a viagem contr\xc3\xa1ria, partindo do Chile).</description>
    </item>
    <item>
        <title>El Chalt\xc3\xa9n - Argentina</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/5466161452_018f4a345e_o.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>Nos confins da Patag\xc3\xb4nia, rivaliza com o vizinho Calafate pela aten\xc3\xa7\xc3\xa3o dos turistas. Seu trunfo \xc3\xa9 o lindo Cerro Fitz Roy. Depois de observar a paisagem direto dos picos nevados de El Chalt\xc3\xa9n, com direito a avistar o Cerro Fitz Roy, voc\xc3\xaa pode curtir a cidade que \xc3\xa9 conhecida como a capital argentina do trekking. Em El Chalt\xc3\xa9n, o Hotel Destino Sur tem 40 quartos com vista para a montanha e o Hotel Los Cerros tem spa com hidromassagem e sauna, tamb\xc3\xa9m em meio aos picos nevados.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Terra Ronca - Brasil</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2012/10/caverna_terra_ronca_parque_estadual_terra_ronca_sacc83o_domingos_go.jpg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=924</image>
        <description>As maiores cavernas do pa\xc3\xads impressionam pela beleza das forma\xc3\xa7\xc3\xb5es de calc\xc3\xa1rio, pelas dimens\xc3\xb5es de suas entradas, pelos raios de luz que incidem em claraboias e pelos rios de \xc3\xa1gua pot\xc3\xa1vel que as atravessam. Pouco fiscalizado, o Parque Estadual Terra Ronca segue preservado gra\xc3\xa7as \xc3\xa0 localiza\xc3\xa7\xc3\xa3o remota, emS\xc3\xa3o Domingos, na divisa de Goi\xc3\xa1s com a Bahia. Calcula- se que tenha 95 cavernas, quatro abertas ao turismo. A maior delas, Ang\xc3\xa9lica, tem 14 quil\xc3\xb4metros de galerias. Ela, Terra Ronca, e S\xc3\xa3o Vicente revelam suas belezas s\xc3\xb3 a quem se disp\xc3\xb5e a molhar o t\xc3\xaanis e caminhar seguindo o curso de seus rios interiores. A &lt;em&gt;&lt;a href="https://www.booking.com/hotel/br/pousada-sao-mateus.pt-br.html?aid=332455;sid=605c56653290b80351df808102ac423d;dest_id=900056545;dest_type=city;dist=0;group_adults=2;hapos=1;hpos=1;room1=A%2CA;sb_price_type=total;srepoch=1532373722;srfid=e798d28f603f4390f81bd2cf2e6e84867ab2382dX1;srpvid=bc81882c571702dd;type=total;ucfs=1\xef\xbf\xbd" rel="noopener" target="_blank"&gt;Pousada S\xc3\xa3o Mateus&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;\xc3\xa9 praticamente a segunda sede do Parque Estadual Terra Ronca - e funciona como parada quase obrigat\xc3\xb3ria para quem deseja visitar as cavernas. Na sede do parque \xc3\xa9 poss\xc3\xadvel contratar guias.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Fernando de Noronha - Brasil</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/12/thinkstockphotos-460298119.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=923</image>
        <description>Entre 1737 e 1942, Fernando de Noronha era sin\xc3\xb4nimo de inferno. A natureza n\xc3\xa3o era muito diferente do que se v\xc3\xaa hoje em dia, mas a ocupa\xc3\xa7\xc3\xa3o era apenas de criminosos, presos pol\xc3\xadticos e desterrados em geral. S\xc3\xb3 nos anos 1970 \xc3\xa9 que seu relevo, a cor de suas \xc3\xa1guas, as praias recortadas e a diversidade de vida marinha ganharam fama, atraindo visitantes do mundo inteiro. Das \xc3\xbanicas cinco praias cinco-estrelas do Brasil segundo o &lt;a href="http://viajeaqui.abril.com.br/guia4rodas" rel="noopener" target="_blank"&gt;GUIA BRASIL 2012&lt;/a&gt;, duas est\xc3\xa3o em Noronha. A do Sancho, uma delas, \xc3\xa9 tamb\xc3\xa9m a melhor praia do pa\xc3\xads no Pr\xc3\xaamio VT. Para conhecer algumas das mais belas praias do Brasil h\xc3\xa1 um r\xc3\xadgido controle de preserva\xc3\xa7\xc3\xa3o \xe2\x80\x93 por dia, 450 pessoas podem desembarcar na ilha. Antes de embarcar, pague a taxa ambiental obrigat\xc3\xb3ria pela &lt;a href="http://www.noronha.pe.gov.br/" rel="noopener" target="_blank"&gt;internet&lt;/a&gt;. Assim, voc\xc3\xaa se livra de uma fila consider\xc3\xa1vel ao chegar ao aeroporto.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Rio Tapaj\xc3\xb3s - Brasil</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/amor-eterno-amor-praia-de-alter-do-chao.jpg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=923</image>
        <description>Com a chegada da seca, em agosto, surgem pontais de areia de curvas sensuais a adornar esse rio de 850 quil\xc3\xb4metros de extens\xc3\xa3o, um dos mais belos afluentes do Amazonas. Livre de mosquitos, piranhas ou jacar\xc3\xa9s, convida ao banho e deixa claro que cada rio \xc3\xa9 um universo pr\xc3\xb3prio na regi\xc3\xa3o. Sua beleza \xc3\xa9 saturada no distrito de Alter do Ch\xc3\xa3o, em Santar\xc3\xa9m (PA), quando, no fim do ano, revela 19 praias de areia branca. Nade sem receio, experimente a piracaia (peixe na grelha pescado na hora) e contemple o c\xc3\xa9u estrelado, longe de qualquer sinal de civiliza\xc3\xa7\xc3\xa3o. Alter do Ch\xc3\xa3o ganhou reconhecimento internacional em 2009, quando o jornal ingl\xc3\xaas The Guardian a colocou entre as dez mais belas praias do Brasil. O melhor per\xc3\xadodo para visitar a cidade \xc3\xa9 entre agosto e fevereiro, quando chove menos e lindas praias surgem no meio do rio. No per\xc3\xadodo da vazante o &lt;a href="http://www.beloalter.com.br/" rel="noopener" target="_blank"&gt;Hotel Beloalter&lt;/a&gt; ganha um trecho de praia quase exclusivo para aos h\xc3\xb3spedes.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Huaraz - Peru</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/laguna-69-yungay-huaraz-peru.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=921</image>
        <description>A 400 quil\xc3\xb4metros de Lima, a por\xc3\xa7\xc3\xa3o mais alta dos Andes peruanos tem belezas ao alcance de todos. Quem faz os circuitos de trekking v\xc3\xaa de perto o relevo dram\xc3\xa1tico dos vales nevados que se erguem rumo aos ilustres picos Alpamayo e Huscar\xc3\xa1n (este o mais alto do Peru, com 6 768 metros) e outros. Um \xc3\xb4nibus leva a um dos lugares mais belos da regi\xc3\xa3o, a base do nevado Pastoruri, a 5 200 metros, onde uma caverna de gelo diminui a cada ano com o aquecimento global. Para ir ao Maci\xc3\xa7o de Huayhuash \xc3\xa9 preciso bem mais disposi\xc3\xa7\xc3\xa3o: s\xc3\xa3o dez dias de pernada. Huaraz tem fama de ser a melhor \xc3\xa1rea de alpinismo de toda a Am\xc3\xa9rica do Sul. Da capital s\xc3\xa3o seis horas de \xc3\xb4nibus at\xc3\xa9 Huaraz, ponto de partida para os trekkings: \xc3\xa0s ru\xc3\xadnas incas em Willcawain, ao s\xc3\xadtio arqueol\xc3\xb3gico de Chavin e a tr\xc3\xaas lagos do Parque Nacional Huascaran.</description>
    </item>
    <item>
        <title>San Bl\xc3\xa1s - Panam\xc3\xa1</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/san-blas-panama-whl-travel.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=922</image>
        <description>Se as Maldivas ou o Taiti parecerem longe demais \xe2\x80\x93 dos pontos de vista financeiro e geogr\xc3\xa1fico \xe2\x80\x93, vale olhar com aten\xc3\xa7\xc3\xa3o a foto ao lado. O Arquip\xc3\xa9lago de San Bl\xc3\xa1s, no Caribe panamenho, a tr\xc3\xaas horas de carro da Cidade do Panam\xc3\xa1, tem 360 ilhotas de areia branquinha forradas de coqueiros. Mas o lugar vai al\xc3\xa9m do apelo polin\xc3\xa9sio. Aqui o viajante pode conhecer a cultura dos \xc3\xadndios kuna, de origem caribenha, que governam o primeiro territ\xc3\xb3rio ind\xc3\xadgena aut\xc3\xb4nomo da Am\xc3\xa9rica Latina. \xc3\x89 preciso um pouco de boa vontade com a hospedagem, j\xc3\xa1 que as pousadas s\xc3\xa3o espartanas. O hotel Caba\xc3\xb1as Kuanidup tem bangal\xc3\xb4s r\xc3\xbasticos, mas confort\xc3\xa1veis, constru\xc3\xaddos sobre palafitas, de frente para o mar, na Ilha de Kuanidup. A ilha pode ser visitada o ano todo, mas \xc3\xa9 bom ficar atento aos meses de agosto e setembro, os mais propensos a furac\xc3\xb5es na regi\xc3\xa3o do Caribe.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Deserto do Atacama - Chile</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/4-99.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=817</image>
        <description>O deserto mais in\xc3\xb3spito do mundo, com taxas de umidade dignas dos invernos paulistanos, \xc3\xa9 tamb\xc3\xa9m um dos mais c\xc3\xaanicos. E muito provavelmente o mais colorido. Verde por causa dos arbustos rasteiros; azul gra\xc3\xa7as a seu c\xc3\xa9u implac\xc3\xa1vel; e branco, cortesia dos nevados de seus picos \xe2\x80\x93 quase sempre cumes de vulc\xc3\xb5es inativos dos Andes, a cordilheira que bordeja o Atacama. Para completar, h\xc3\xa1 ainda os salares que abrem enormes \xc3\xa1reas brancas e, claro, os flamingos a dar o toque final, colorindo o c\xc3\xa9u de rosa-escarlate. O vilarejo de San Pedro de Atacama, a 1.300 quil\xc3\xb4metros ao norte de Santiago, \xc3\xa9 a base para os passeios no deserto mais seco do mundo. Na cidade tamb\xc3\xa9m h\xc3\xa1 o interessante Museo Arqueol\xc3\xb3gico.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Len\xc3\xa7\xc3\xb3is Maranhenses - Brasil</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/lencoism16.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=928</image>
        <description>Quil\xc3\xb4metros de dunas entrecortadas por lagoas verde-esmeralda que est\xc3\xa3o cheias depois das chuvas do come\xc3\xa7o do ano. Se muitos viajantes ficam na periferia do Parque Nacional em bate e voltas desde Barreirinhas, a proposta \xc3\xa9 avan\xc3\xa7ar. Em quatro dias de caminhada, outras lagoas e o cotidiano de quem mora naquele lugar improv\xc3\xa1vel se descortinam, e a\xc3\xad d\xc3\xa1 para entender a raz\xc3\xa3o de tudo aquilo ser chamado de deserto. As caminhadas s\xc3\xa3o feitas com sol baixo, quando diferentes tons de amarelo, vermelho e rosa pintam areias e dunas. Pequenos avi\xc3\xb5es fretados saem de &lt;a href="https://www.booking.com/searchresults.pt-br.html?aid=332455&amp;amp;sid=ce2d77277f75e6248edb27aed3f03111&amp;amp;sb=1&amp;amp;src=searchresults&amp;amp;src_elem=sb&amp;amp;error_url=https%3A%2F%2Fwww.booking.com%2Fsearchresults.pt-br.html%3Faid%3D332455%3Bsid%3Dce2d77277f75e6248edb27aed3f03111%3Bclass_interval%3D1%3Bdest_id%3D20133776%3Bdest_type%3Dcity%3Bdtdisc%3D0%3Bfrom_sf%3D1%3Bgroup_adults%3D2%3Bgroup_children%3D0%3Binac%3D0%3Bindex_postcard%3D0%3Blabel_click%3Dundef%3Bno_rooms%3D1%3Boffset%3D0%3Bpostcard%3D0%3Braw_dest_type%3Dcity%3Broom1%3DA%252CA%3Bsb_price_type%3Dtotal%3Bsearch_selected%3D1%3Bsrc%3Dsearchresults%3Bsrc_elem%3Dsb%3Bss%3DPark%2520City%252C%2520Utah%252C%2520Estados%2520Unidos%3Bss_all%3D0%3Bss_raw%3Dpark%2520city%3Bssb%3Dempty%3Bsshis%3D0%3Bssne_untouched%3DEstados%2520Unidos%26%3B&amp;amp;ss=S%C3%A3o+Lu%C3%ADs%2C+Maranh%C3%A3o%2C+Brasil&amp;amp;ssne=Park+City&amp;amp;ssne_untouched=Park+City&amp;amp;city=20133776&amp;amp;checkin_monthday=&amp;amp;checkin_month=&amp;amp;checkin_year=&amp;amp;checkout_monthday=&amp;amp;checkout_month=&amp;amp;checkout_year=&amp;amp;group_adults=2&amp;amp;group_children=0&amp;amp;no_rooms=1&amp;amp;from_sf=1&amp;amp;ss_raw=s%C3%A3o+luis&amp;amp;ac_position=0&amp;amp;ac_langcode=xb&amp;amp;dest_id=-671519&amp;amp;dest_type=city&amp;amp;place_id_lat=-2.53192&amp;amp;place_id_lon=-44.29333&amp;amp;search_pageview_id=f8d1833bc21501ab&amp;amp;search_selected=true&amp;amp;search_pageview_id=f8d1833bc21501ab&amp;amp;ac_suggestion_list_length=5&amp;amp;ac_suggestion_theme_list_length=0" rel="noopener" target="_blank"&gt;S\xc3\xa3o Luis&lt;/a&gt; rumo a Barreirinhas. Para se hospedar em Barreirinhas, o &lt;a href="https://www.booking.com/hotel/br/porto-preguiassas-resort.pt-br.html?aid=332455" rel="noopener" target="_blank"&gt;Porto Pregui\xc3\xa7as Resort&lt;/a&gt;tem piscina natural, praia de \xc3\xa1gua doce e caiaques para passeio.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Arches National Park - Estados Unidos</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/12135104575_69401ad039_k.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>O deserto no Utah \xc3\xa9 cheio de arcos e outras forma\xc3\xa7\xc3\xb5es rochosas, o que o torna um dos favoritos dos fot\xc3\xb3grafos.  Um dos parques mais bonitos do sudoeste dos Estados Unidos \xc3\xa9 famoso por preservar mais de 2000 arcos de arenito naturais. Muitos s\xc3\xa3o facilmente encontrados por estradas pavimentadas e trilhas relativamente curtas. D\xc3\xa1 para se hospedar perto, nas montanhas de Utah, em Park City, no Sundance Resort que \xc3\xa9 de propriedade do ator e diretor Robert Redford.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Vancouver - Canad\xc3\xa1</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/vancouver.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>Muito arborizada e cheia de parques, \xc3\xa9 uma metr\xc3\xb3pole mais do que c\xc3\xaanica entre o mar e as Montanhas Rochosas.  Eleita a melhor cidade do mundo para se viver, segundo a revista The Economist em 2011, d\xc3\xa1 para curtir a cidade com um p\xc3\xa9 na natureza e o outro nas del\xc3\xadcias da vida urbana. A melhor \xc3\xa9poca para visit\xc3\xa1-la \xc3\xa9 entre abril e outubro.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Yucat\xc3\xa1n - M\xc3\xa9xico</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/celso-flores.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=916</image>
        <description>Canc\xc3\xban, Tulum, Chich\xc3\xa9n Itz\xc3\xa1, M\xc3\xa9rida e os cenotes, as cavernas alagadas da linda pen\xc3\xadnsula mexicana, combina\xc3\xa7\xc3\xa3o de natureza prodigiosa e fausto maia.  Canc\xc3\xban continua sendo o arquip\xc3\xa9lago preferido: com lindas praias e dos resorts, a cidade tamb\xc3\xa9m \xc3\xa9 excelente para as compras, com pelo menos cinco shoppings na zona hoteleira. O La Isla Shopping tem ruas ao ar livre \xc3\xa0 beira da laguna e o ForumbytheSea reserva cinemas modernos, um Hard Rock Caf\xc3\xa9 e a megaloja de discos CocoBongo.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Big Island - Hava\xc3\xad - Estados Unidos</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/469800793.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=793</image>
        <description>A menos americanizada das ilhas do Hava\xc3\xad tem ondas gigantes, praias paradis\xc3\xadacas, vulc\xc3\xb5es ativos, dan\xc3\xa7arinas de hula e florestas tropicais. Para quem gosta de belezas naturais e um toque de emo\xc3\xa7\xc3\xa3o, Big Island tem, al\xc3\xa9m das praias de sonho, um vulc\xc3\xa3o ativo, o Kilauea (foto), que despeja lama no mar.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Yosemite - Estados Unidos</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/1yosemite.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>Um vale rochoso monumental protegido pelo terceiro mais antigo parque nacional americano, lar de ursos, \xc3\xa1guias e escaladores.  O Parque Nacional Yosemite ocupa uma \xc3\xa1rea que equivale a mil vezes o tamanho do Central Park e sua cadeia de montanhas \xc3\xa9 a meca dos escaladores. Apesar de representar apenas 5% da \xc3\xa1rea do parque, dedique seu tempo ao Yosemite Valley. Deixe o carro de lado e embarque em um tour pelo Valley Floor, que \xc3\xa9 feito em jardineiras abertas. O passeio dura duas horas e voc\xc3\xaa avista pontos muito famosos, como os maci\xc3\xa7os gran\xc3\xadticos Half Dome e El Capitan, as cachoeiras Yosemite e Bridalveil. Aproveite tamb\xc3\xa9m para fazer uma refei\xc3\xa7\xc3\xa3o no luxuoso Ahwahnee Hotel, constru\xc3\xaddo com pedra e madeira.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Antelope Canyon - Estados Unidos</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/10.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=460</image>
        <description>Na terra dos \xc3\xadndios navajos, em Page, no norte do Arizona, bem perto do Grand Canyon, esse estreito c\xc3\xa2nion esculpido pelo tempo revela cores e formas distintas a cada visitante que o adentra. E essas cores e formas se alteram ao longo do dia. Ter-se tornado uma loca\xc3\xa7\xc3\xa3o requisitad\xc3\xadssima de ensaios fotogr\xc3\xa1ficos foi um pulo. Os navajos sabem valorizar a atra\xc3\xa7\xc3\xa3o e cobram um pre\xc3\xa7o de ingresso diferente para cada tipo de visitante (fot\xc3\xb3grafos profissionais pagam mais). Mas s\xc3\xa3o acolhedores, principalmente com os estrangeiros. Apenas grupos fechados e com guias s\xc3\xa3o autorizados a entrar no parque. Melhor fazer reserva com anteced\xc3\xaancia, principalmente no per\xc3\xadodo de pico (de maio a setembro).</description>
    </item>
    <item>
        <title>Palenque \xe2\x80\x93 M\xc3\xa9xico</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/aslkdh.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>Em meio \xc3\xa0 neblina da floresta \xc3\xbamida, o conjunto de ru\xc3\xadnas de Chiapas mostra o engenho maia do s\xc3\xa9culo 7 \xe2\x80\x93 as constru\xc3\xa7\xc3\xb5es ergueram-se no meio do mato, sem ajuda de ferramentas de metal, de animais de tra\xc3\xa7\xc3\xa3o e muito menos da roda. A cidade de Palenque est\xc3\xa1 a 191 quil\xc3\xb4metros de San Crist\xc3\xb3bal de Las Casas, no estado de Chiapas. A visita obrigat\xc3\xb3ria se faz no Parque Nacional Palenque. A entrada d\xc3\xa1 direito a visitar o museu, que funciona de 10h \xc3\xa0s 17h e fecha \xc3\xa0s segundas-feiras.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Nunavut - Canad\xc3\xa1</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/9735253128_28d3476046_o.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>Ursos-polares, belugas e esquim\xc3\xb3s s\xc3\xa3o os parceiros nas caminhadas sobre o gelo na zona mais \xc3\xa1rtica do pa\xc3\xads. Ocupando uma \xc3\xa1rea um pouco maior que a da Amaz\xc3\xb4nia, Nunavut (\xe2\x80\x9cnossa terra\xe2\x80\x9d, em Inuktitut, o idioma local), \xc3\xa9 uma profus\xc3\xa3o de geleiras e ilhas, ocupadas por 28 mil habitantes. A porta de entrada \xc3\xa9 a cidade de Iqaluit, mais pr\xc3\xb3xima da Groenl\xc3\xa2ndia. Ag\xc3\xaancias locais organizam pacotes diferentes para cada esta\xc3\xa7\xc3\xa3o \xe2\x80\x93 e nenhum turista encara o inverno. No ver\xc3\xa3o, os dias s\xc3\xa3o intermin\xc3\xa1veis, com quase 24 horas de luz, favorecendo cruzeiros e passeios de caiaque entre os icebergs.</description>
    </item>
    <item>
        <title>S\xc3\xa3o Jos\xc3\xa9 dos Ausentes - Brasil</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/viagem-204-78-ed-5.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=761</image>
        <description>A regi\xc3\xa3o mais alta e fria do Rio Grande do Sul abriga c\xc3\xa2nions como o Monte Negro, a 1 400 metros. D\xc3\xa1 para ver o mar de l\xc3\xa1. Um trajeto em que o destino \xc3\xa9 o pr\xc3\xb3prio caminho. Saindo de Porto Alegre rumo \xc3\xa0 cidade s\xc3\xa3o 292 quil\xc3\xb4metros pela BR-116 e pela RS-235. A rota n\xc3\xa3o \xc3\xa9 curta. Mas a recompensa \xc3\xa9 a vista que se tem dos vales do Quilombo e do Rio Ca\xc3\xad. Chegando a S\xc3\xa3o Jos\xc3\xa9 dos Ausentes programe-se para visitar o pico mais alto do estado: o C\xc3\xa2nyon Monte Negro.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Mara\xc3\xba - Brasil</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/barragrande04.jpg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=928</image>
        <description>Shangri-l\xc3\xa1 da Bahia, a pen\xc3\xadnsula ao norte de Itacar\xc3\xa9 tem praias desertas, piscinas naturais e muito mangue.  O acesso dif\xc3\xadcil talvez explique o motivo pelo qual Barra Grande, a vila mais conhecida da Pen\xc3\xadnsula de Mara\xc3\xba, ainda preserva o clima sossegado. A melhor op\xc3\xa7\xc3\xa3o para chegar \xc3\xa0 vila \xc3\xa9 deixar o carro emCamamu e atravessar o Rio Acara\xc3\xad em lanchas (30 minutos) ou barcos (1h30), que saem diariamente do porto. Quem prefere ir de carro deve partir de Itacar\xc3\xa9, seguir por 15 quil\xc3\xb4metros pela BA-001 e, depois, encarar mais 40 quil\xc3\xb4metros de terra na BR-030, que costumam ficar intransit\xc3\xa1veis com muita chuva.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Big Sur - Estados Unidos</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/big-sur.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=919</image>
        <description>Ao sul de Carmel, o mais lindo peda\xc3\xa7o da costa californiana. Praias, lontras e uma estrada m\xc3\xadtica na paisagem. Cen\xc3\xa1rio mais convidativo imposs\xc3\xadvel: de um lado est\xc3\xa1 o Pac\xc3\xadfico, do outro, a cadeia de montanhas Santa Lucia. A regi\xc3\xa3o abriga um dos melhores spas do mundo, o Post Ranch Inn. Sess\xc3\xb5es com um xam\xc3\xa3 prometem ativar a energias. H\xc3\xa1 tratamentos para a pele e relaxamento com cristais e t\xc3\xa9cnicas tibetanas. Estrelas de Hollywood costumam aparecer por l\xc3\xa1.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Machu Picchu - Peru</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/meumapi.jpg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=817</image>
        <description>O \xc3\xa1pice do engenho arquitet\xc3\xb4nico e astron\xc3\xb4mico dos incas dispon\xc3\xadvel a 2 500 espantados turistas por dia. Se o seu objetivo for fazer a trilha inca, \xc3\xa9 bom reservar com pelo menos dois meses de anteced\xc3\xaancia. E, em fevereiro, ela \xc3\xa9 fechada para manuten\xc3\xa7\xc3\xa3o. Machu Picchu \xc3\xa9 indicado para aventureiros ou quem gosta de cultura e hist\xc3\xb3ria. Uma sugest\xc3\xa3o de hospedagem \xc3\xa9 em Cusco, no Hotel Rio Sagrado, da rede Orient Express, que tem o spa MayuHilka com tratamentos terap\xc3\xaauticos e massagens, jacuzzi, restaurante e bar aberto, que servem especiarias peruanas; al\xc3\xa9m de estar em meio \xc3\xa0s montanhas.&lt;a href="https://www.booking.com/searchresults.pt-br.html?aid=332455&amp;amp;sid=ce2d77277f75e6248edb27aed3f03111&amp;amp;sb=1&amp;amp;src=searchresults&amp;amp;src_elem=sb&amp;amp;error_url=https%3A%2F%2Fwww.booking.com%2Fsearchresults.pt-br.html%3Faid%3D332455%3Bsid%3Dce2d77277f75e6248edb27aed3f03111%3Bclass_interval%3D1%3Bdest_id%3D-353770%3Bdest_type%3Dcity%3Bdtdisc%3D0%3Bfrom_sf%3D1%3Bgroup_adults%3D2%3Bgroup_children%3D0%3Binac%3D0%3Bindex_postcard%3D0%3Blabel_click%3Dundef%3Bno_rooms%3D1%3Boffset%3D0%3Bpostcard%3D0%3Braw_dest_type%3Dcity%3Broom1%3DA%252CA%3Bsb_price_type%3Dtotal%3Bsearch_selected%3D1%3Bsrc%3Dindex%3Bsrc_elem%3Dsb%3Bss%3DMachu%2520Picchu%252C%2520%25E2%2580%258BCusco%252C%2520%25E2%2580%258BPeru%3Bss_all%3D0%3Bss_raw%3DMachu%2520Picchu%3Bssb%3Dempty%3Bsshis%3D0%26%3B&amp;amp;ss=Machu+Picchu%2C+Cusco%2C+Peru&amp;amp;ssne=Machu+Picchu&amp;amp;ssne_untouched=Machu+Picchu&amp;amp;city=-353770&amp;amp;checkin_monthday=&amp;amp;checkin_month=&amp;amp;checkin_year=&amp;amp;checkout_monthday=&amp;amp;checkout_month=&amp;amp;checkout_year=&amp;amp;group_adults=2&amp;amp;group_children=0&amp;amp;no_rooms=1&amp;amp;from_sf=1&amp;amp;ss_raw=aguas+calientes%2C+peru&amp;amp;ac_position=1&amp;amp;ac_langcode=xb&amp;amp;dest_id=-353770&amp;amp;dest_type=city&amp;amp;place_id_lat=-13.155153&amp;amp;place_id_lon=-72.524529&amp;amp;search_pageview_id=c04f85f31c010418&amp;amp;search_selected=true&amp;amp;search_pageview_id=c04f85f31c010418&amp;amp;ac_suggestion_list_length=5&amp;amp;ac_suggestion_theme_list_length=0" rel="noopener" target="_blank"&gt;&lt;em&gt; &lt;/em&gt;&lt;/a&gt;</description>
    </item>
    <item>
        <title>Chapada Diamantina - Brasil</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/chapada-diamantina.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=923</image>
        <description>Cavernas, cachoeiras, montanhas e vales rochosos. O melhor: na Bahia. Considere ir ficando, ficando... O c\xc3\xa9u azul e temperaturas amenas tornam o ambiente perfeito para percorrer as trilhas durante o per\xc3\xadodo da estiagem, at\xc3\xa9 novembro.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Havana - Cuba</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/8569273039_cecf084acc_o.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=817</image>
        <description>O son est\xc3\xa1 no ar. Assim como as loas ao regime, cujos her\xc3\xb3is fizeram de Havana um parque tem\xc3\xa1tico dos anos 1950.  Eis um roteiro para explorar Havana em dois dias: n\xc3\xa3o deixe de bater pernas em Havana Vieja passando pelas ruas entre as quatro pra\xc3\xa7as coloniais, onde h\xc3\xa1 uma grande variedade de museus. O Museo de la Ciudad (Tac\xc3\xb3n, 1) \xc3\xa9 o destaque, enquanto o Museo de la Revoluci\xc3\xb3n (Calle Refugio, 1, entre Monserrate e Zulueta) e o Museo de Bellas Artes, com seus nomes autoexplicativos, em Centro Habana, s\xc3\xa3o imperd\xc3\xadveis. \xc3\x80 noite v\xc3\xa1 aos t\xc3\xadpicos bares cubanos, como o Bar dos Hermanos (San Pedro, 304), que funciona 24 horas e foi o preferido do poeta Federico Garc\xc3\xada Lorca durante sua temporada cubana. O El Floridita (Obispo, 557) foi popularizado por Ernest Hemingway.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Foz do Igua\xc3\xa7u - Brasil</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/16.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=757</image>
        <description>Conjunto monumental de 275 quedas acess\xc3\xadveis por barco ou, do lado argentino, por passarelas diab\xc3\xb3licas. Um dos destinos mais procurados pelos estrangeiros no Brasil gra\xc3\xa7as ao exuberante Parque Nacional do Igua\xc3\xa7u, suas exuberantes cataratas e \xc3\xb3tima estrutura ao visitante. O mesmo n\xc3\xadvel de organiza\xc3\xa7\xc3\xa3o \xc3\xa9 encontrado do lado argentino no Parque Nacional Iguaz\xc3\xba, na vizinha argentina Puerto Iguaz\xc3\xba. A visita aos dois parques \xc3\xa9 indispens\xc3\xa1vel.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Baja California - M\xc3\xa9xico</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/baja-california-mexico.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=926</image>
        <description>Penhascos e ba\xc3\xadas rochosas marcam a pen\xc3\xadnsula de 1 280 quil\xc3\xb4metros onde brilha, no extremo sul, Cabo San Lucas. Esque\xc3\xa7a os resortes mexicanos p\xc3\xa9 na areia. Na Baja California, o r\xc3\xbastico \xc3\xa9 confort\xc3\xa1vel \xe2\x80\x93 e combina muito com o clima local. O Baja Camp na Ilha Esp\xc3\xadrito Santo, tem tendas de luxo cercadas por dunas e cactos, onde le\xc3\xb5es-marinhos s\xc3\xa3o os moradores principais. A praia, deserta e isolada, \xc3\xa9 quase que exclusiva de quem se hospeda ali. \xc3\x80 noite, l\xc3\xa2mpadas iluminam a mesa de jantar com receitas fartas em frutos do mar.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Pen\xc3\xadnsula Vald\xc3\xa9s - Argentina</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/puerto-madryn.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>Lar de pinguins, elefantes-marinhos, orcas e aves, a pen\xc3\xadnsula patag\xc3\xb4nica \xc3\xa9 um santu\xc3\xa1rio da vida selvagem. Destino ainda pouco conhecido pelos brasileiros que rumam ao territ\xc3\xb3rio vizinho, a Pen\xc3\xadnsula Vald\xc3\xa9s \xc3\xa9 um segredinho da Patag\xc3\xb4nia. A principal atra\xc3\xa7\xc3\xa3o local \xc3\xa9 navegar e mergulhar ao lado de animais marinhos. A base tur\xc3\xadstica \xc3\xa9 a cidade costeira de Puerto Madryn, a cinco quil\xc3\xb4metros de um pequeno aeroporto. Ali chegam voos vindos do Aeroparque de Buenos Aires.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Ilha de P\xc3\xa1scoa - Chile</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/ilha-de-pascoa.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=919</image>
        <description>No mais remoto Pac\xc3\xadfico, cerca de 900 figuras de pedra. Um mist\xc3\xa9rio a desvendar de bicicleta A ilha est\xc3\xa1 isolada no Pac\xc3\xadfico, a 4.200 quil\xc3\xb4metros a leste do Taiti e 3.700 quil\xc3\xb4metros a oeste da costa do Chile. Todos os voos fazem conex\xc3\xa3o em Santiago.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Jericoacoara - Brasil</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/jericoacoara.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>Isolada por dunas e com o p\xc3\xb4r do sol mais famoso do Brasil, Jeri hoje est\xc3\xa1 longe de ser um segredo. Quem liga? Chegar l\xc3\xa1 n\xc3\xa3o \xc3\xa9 tarefa das mais f\xc3\xa1ceis, mas o esfor\xc3\xa7o vale a viagem. Os 287 quil\xc3\xb4metros de Fortaleza a Jijoca podem ser percorridos de \xc3\xb4nibus. De Jijoca, caminhonetes fazem o trajeto at\xc3\xa9 Jeri (40 minutos). Ao chegar l\xc3\xa1, explore a Praia Jericoacoara \xe2\x80\x93 onde os kitesurfistas d\xc3\xa3o cor ao mar com suas pranchas e os bares s\xc3\xa3o animados durante todo o ano.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Rochosas - Canad\xc3\xa1</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/parque-nacional-de-banff.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=928</image>
        <description>Protegidas por parques nacionais, as id\xc3\xadlicas Montanhas Rochosas s\xc3\xa3o ainda mais id\xc3\xadlicas em Banff e Jasper. Anote esse nome: Parque Nacional de Banff, na prov\xc3\xadncia de Alberta. O parque mais antigo do Canad\xc3\xa1 tem 7 mil quil\xc3\xb4metros quadrados e pode ser explorado por v\xc3\xa1rios dias, com pausa apenas para pernoites em barracas. Uma regra que precisa ser obedecida \xc3\xa0 risca \xc3\xa9 nunca largar comida fora da tenda, para n\xc3\xa3o atrair os ursos. Eles s\xc3\xa3o espantados toda noite com uma fogueira, onde os turistas se aquecem com vinho e chocolate. Gostou? Pois saiba que ainda d\xc3\xa1 para explorar o parque a cavalo, com a Warner Guiding &amp;amp; Outfitting.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Torres del Paine - Chile</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/torres-del-paine.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=922</image>
        <description>Tr\xc3\xaas monolitos de granito de at\xc3\xa9 2 500 metros. Boa raz\xc3\xa3o para o parque ser amado pelos trekkers do mundo. Na cidade mais pr\xc3\xb3xima, Puerto Natales, a grande novidade do ano \xc3\xa9 o super confort\xc3\xa1vel The Singular, hotel instalado em um antigo frigor\xc3\xadfico de 1915 e que aproveita a nova estrada de acesso ao Parque Nacional Torres Del Paine (s\xc3\xa3o 130 quil\xc3\xb4metros at\xc3\xa9 a portaria). Os quartos t\xc3\xaam vista para as belezas c\xc3\xaanicas da regi\xc3\xa3o - e as refei\xc3\xa7\xc3\xb5es, inclu\xc3\xaddas na di\xc3\xa1ria, costumam ter cordeiro e caranguejo gigante.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Gal\xc3\xa1pagos - Equador</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/galapagos.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=919</image>
        <description>Praias desertas, vulc\xc3\xb5es ativos, cormor\xc3\xb5es. Pouco mudou desde a visita do viajante que revolucionou a ci\xc3\xaancia. Para preservar Gal\xc3\xa1pagos, as normas s\xc3\xa3o r\xc3\xadgidas: n\xc3\xa3o leve conchas, pedras ou penas para casa, n\xc3\xa3o moleste os animais, n\xc3\xa3o fume e n\xc3\xa3o jogue lixo.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Ilha do Sol - Bol\xc3\xadvia</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/ilha-do-sol-bolivia.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=916</image>
        <description>Na mitologia inca, o sol teria nascido aqui, nas alturas do Lago Titicaca e na vizinhan\xc3\xa7a de Copacabana \xe2\x80\x93 a deles. O Titicaca \xc3\xa9 o lago naveg\xc3\xa1vel mais alto do mundo. A boa por l\xc3\xa1 \xc3\xa9 entrar numa totora, barco a vela usado pelos incas para naveg\xc3\xa1-lo. Na Bol\xc3\xadvia, em geral, as op\xc3\xa7\xc3\xb5es de hospedagem s\xc3\xa3o bem modestas. Para ficar na Copacabana deles, o Utama, \xc3\xa9 um hotel simples, mas com bela vista para o lago, sauna e sal\xc3\xa3o de jogos.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Monte Roraima - Brasil</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/28.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=759</image>
        <description>Uma das forma\xc3\xa7\xc3\xb5es mais antigas e especiais da Terra, na fronteira com Venezuela e Guiana. S\xc3\xb3 \xc3\xa9 poss\xc3\xadvel chegar ao Monte Roraima pela Venezuela. De Boa Vista, os viajantes seguem por terra, geralmente em vans, at\xc3\xa9 a cidade venezuelana de Santa Elena de Uair\xc3\xa9n. Depois de trocar o ve\xc3\xadculo por um 4X4, a viagem segue at\xc3\xa9 a aldeia de Paraitepuy, onde come\xc3\xa7a a caminhada.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Dalm\xc3\xa1cia - Cro\xc3\xa1cia</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/dalmacia.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>O azul-turquesa do Adri\xc3\xa1tico e as ilhas rochosas que o sublinham j\xc3\xa1 bastariam para garantir \xc3\xa0 regi\xc3\xa3o croata da Dalm\xc3\xa1cia um lugar nesta lista. Mas h\xc3\xa1 ainda o bucolismo das cidades medievais, n\xc3\xa3o t\xc3\xa3o calmas em julho e agosto, quando gente de toda a Europa faz da regi\xc3\xa3o um badalado destino de ver\xc3\xa3o. Ilhas como Mljet, Vis e a cidade murada de Korcula s\xc3\xa3o alguns dos lugares mais exclusivos da \xc3\xa1rea. Mas nem por isso caros. Para curtir o ver\xc3\xa3o \xc3\xa0 moda europeia e ao estilo Saint-Tropez, a escolha certa \xc3\xa9 Hvar, uma ilha cheia de iates pomposos e agito noturno. O&lt;a href="http://www.carpe-diem-hvar.com/" rel="noopener" target="_blank"&gt; Carpe Diem&lt;/a&gt; \xc3\xa9 um barzinho com p\xc3\xader que tamb\xc3\xa9m funciona como balada. Hvar tem \xc3\xa1gua cristalina e um mirante de 628 metros. N\xc3\xa3o perca o passeio nos t\xc3\xa1xis-lancha que saem de Hvar at\xc3\xa9 as ilhotas de Jerolim e Stipanska \xe2\x80\x93 s\xc3\xa3o ilhas de nudistas, mas recebem gente vestida numa boa.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Alpes do Rhone - Fran\xc3\xa7a</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/alpes.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>Belos vilarejos na por\xc3\xa7\xc3\xa3o mais baixa dos Alpes, na regi\xc3\xa3o de Grenoble. Um grande festival de voolivre acontece l\xc3\xa1.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Monte Saint-Michel - Fran\xc3\xa7a</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/7005984496_788a40dabf_k-e1488825649771.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=918</image>
        <description>Na costa da Normandia, a linda e famosa ilha do castelo solit\xc3\xa1rio atrai mais de 2,5 milh\xc3\xb5es de visitantes por ano. Chegar l\xc3\xa1 \xc3\xa9 f\xc3\xa1cil. Uma vez em Paris, pegue um TGV por 2h30 at\xc3\xa9 a cidade de Rennes. De l\xc3\xa1 saem os \xc3\xb4nibus at\xc3\xa9 Monte Saint-Michel, numa outra viagem de 1h30. H\xc3\xa1 quem v\xc3\xa1 e volte no mesmo dia, mas o aconselh\xc3\xa1vel \xc3\xa9 pernoitar na pequena cidade. O entardecer na costa \xc3\xa9 m\xc3\xa1gico - e o Monte fica todo iluminado \xc3\xa0 noite. H\xc3\xa1 v\xc3\xa1rios pequenos e confort\xc3\xa1veis hot\xc3\xa9is ali, como o Le Mouton Blanc, que fica ao p\xc3\xa9 de um mosteiro e com decora\xc3\xa7\xc3\xa3o medieval, com alguns quartos com vista para Saint-Michel. A melhor \xc3\xa9poca para ir \xc3\xa9 de maio a outubro, quando o frio d\xc3\xa1 uma tr\xc3\xa9gua.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Cesky Krumlov - Rep\xc3\xbablica Tcheca</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/90329627-e1488825714570.jpg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=919</image>
        <description>Patrim\xc3\xb4nio Cultural da Unesco, a cidade de arquitetura barroca do s\xc3\xa9culo 13 parece ter sa\xc3\xaddo de um conto de fadas. Se o plano \xc3\xa9 apreciar algo inusitado, h\xc3\xa1 um marco da hist\xc3\xb3ria da cerveja. A 27 quil\xc3\xb4metros de Cesky Krumlov, pela estrada E39, na dire\xc3\xa7\xc3\xa3o leste, fica Cesk\xc3\xa9 Budejovice, onde desde o s\xc3\xa9culo 19 se produz a Budvar. A Taverna Budvar promove tours com degusta\xc3\xa7\xc3\xa3o.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Edimburgo - Esc\xc3\xb3cia</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/edimburgo.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>Dominada pelo castelo, a Atenas do Norte \xc3\xa9 terra de escritores, do grande festival de teatro e de noites regadas a u\xc3\xadsque. N\xc3\xa3o deixe de visitar o exuberante Pal\xc3\xa1cio de Holyroodhouse, resid\xc3\xaancia oficial da rainha Elizabeth 2\xc2\xaa. Nos jardins do pal\xc3\xa1cio est\xc3\xa3o as ru\xc3\xadnas da abadia mais antiga da cidade, erguida em 1128. O curioso \xc3\xa9 o contraste das ru\xc3\xadnas com o luxo da realeza.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Londres - Inglaterra</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2017/01/2014_06_17_1147_londres-big-ben.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>Capital do imp\xc3\xa9rio em que o sol n\xc3\xa3o se punha, recuperou o cetro como polo criativo mundial sem deixar de ser mon\xc3\xa1rquica. Os turistas costumam lotar a porta do Pal\xc3\xa1cio de Buckingham, sede da monarquia inglesa, \xc3\xa0s 11h30 da manh\xc3\xa3 - hor\xc3\xa1rio em que acontece o procedimento de troca da guarda real. De maio ao fim de junho, a atividade acontece todos os dias. Nos outros meses, em dias alternados. Para os f\xc3\xa3s da boa comida, o The Ledbury foi eleito o 10\xc2\xba melhor restaurante do mundo segundo a revista Restaurant, a mesma que d\xc3\xa1 a Alex Atala o s\xc3\xa9timo lugar. O maior sucesso \xc3\xa9 o escalope assado com alho-por\xc3\xb3 e pur\xc3\xaa de algas. Fica em Notting Hill, que deve lembrar um filme que voc\xc3\xaa j\xc3\xa1 viu.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Veneza - It\xc3\xa1lia</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/grand-canal-e-ponte-rialto-em-veneza-italia.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=919</image>
        <description>"Existe um nome em algum idioma que fa\xc3\xa7a sonhar mais do que esse?", perguntou o escritor Guy de Maupassant se referindo a Veneza. N\xc3\xa3o \xc3\xa9 preciso ter passado pela cidade para intuir a resposta. Mas tem certeza dela quem esteve por l\xc3\xa1.Veneza inspirou, com seus edif\xc3\xadcios, canais e pal\xc3\xa1cios, escritores, cineastas, m\xc3\xbasicos, fot\xc3\xb3grafos, casais e amantes. As ruas estreitas e labir\xc3\xadnticas encantam e prendem a alma dos visitantes. Imposs\xc3\xadvel passar ileso pela Pra\xc3\xa7a e Bas\xc3\xadlica de S\xc3\xa3o Marcos, n\xc3\xa3o se emocionar ao ver pela primeira vez a Ponte dos Suspiros ou ignorar a Ponte de Rialto. Como n\xc3\xa3o querer voltar a visitar, ou ver pela primeira vez, os pal\xc3\xa1cios Ca\xe2\x80\x99d\xe2\x80\x99Oro e Grassi? E, o mais \xc3\xb3bvio desejo dos jovens casais, navegar de g\xc3\xb4ndola pelos canais da Seren\xc3\xadssima, \xc3\xa9 poss\xc3\xadvel conter? Muitos outros escritores, mesmerizados pela beleza de Veneza, reflexo de sua import\xc3\xa2ncia comercial na Idade M\xc3\xa9dia e no Renascimento, escreveram sobre ela. O americano Truman Capote deu-lhe tintas contempor\xc3\xa2neas: "Veneza \xc3\xa9 como comer uma caixa inteira de bombons de uma s\xc3\xb3 vez".</description>
    </item>
    <item>
        <title>Svalbard - Noruega</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/thinkstockphotos-482346834.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=928</image>
        <description>O lugar habitado mais pr\xc3\xb3ximo do Polo Norte, santu\xc3\xa1rio de belugas, narvais, morsas e ursos-polares. Se a ideia \xc3\xa9 curtir o sol da meia-noite, rume para l\xc3\xa1 entre 19 de abril e 23 de agosto. Se o seu barato \xc3\xa9 a noite polar, quando o sol n\xc3\xa3o aparece, mas \xc3\xa9 \xc3\xa9poca de aurora boreal, v\xc3\xa1 entre 28 de outubro e 14 de fevereiro. Tem quem diga que fevereiro \xc3\xa9 o m\xc3\xaas mais belo, pois \xc3\xa9 quando o sol come\xc3\xa7a a reaparecer aos poucos.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Rota Rom\xc3\xa2ntica - Alemanha</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/rota-romantica.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>Castelos, cidades de brinquedo de armar, edifica\xc3\xa7\xc3\xb5es romanas. A Alemanha lhe diz Willkommen!  O trecho na regi\xc3\xa3o da Bav\xc3\xa1ria, que tem 350 quil\xc3\xb4metros e liga as cidades de Wuzburg a F\xc3\xbcssen, inspira por seus vilarejos, seus vinhedos e suas colinas. Os melhores s\xc3\xa3o os castelos de Neuschwanstein, que inspirou Walt Disney a criar o da Cinderela, e o Hohenschwangau.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Santorini - Gr\xc3\xa9cia</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/104822468.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=928</image>
        <description>Pense: casas caiadas de branco, domos azuis, a beleza agressiva da cratera e o sol a afundar no mar.  Na regi\xc3\xa3o de Fira, que tem mais infraestrutura e pre\xc3\xa7os geralmente mais baixos, o Nikolas \xc3\xa9 uma aut\xc3\xaantica taverna grega \xe2\x80\x93 aberta em 1962 \xe2\x80\x93 com \xc3\xb3timas op\xc3\xa7\xc3\xb5es da culin\xc3\xa1ria t\xc3\xadpica, como o famoso peixe ao vinho, refei\xc3\xa7\xc3\xa3o ideal para curtir a praia depois.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Portofino - It\xc3\xa1lia</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/portofino.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>A gema da Riviera Italiana, fotog\xc3\xaanica de doer seja do mar, de suas escarpas, de suas casas terracota. Rom\xc3\xa2ntica e bel\xc3\xadssima, a regi\xc3\xa3o da Lig\xc3\xbaria apresenta um dos pontos mais glamorosos da terra da bota \xe2\x80\x93 n\xc3\xa3o espere bons pre\xc3\xa7os, menos ainda no hotel Splendido. Entre as principais atra\xc3\xa7\xc3\xb5es est\xc3\xa3o as belas igrejas de San Martino (Vico Nuovo, 42), do s\xc3\xa9culo 16, e a de San Giorgio (Piazza San Giorgio), que guarda rel\xc3\xadquias do santo que \xc3\xa9 o padroeiro local.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Carcassonne - Fran\xc3\xa7a</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/carcassonne.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=409</image>
        <description>Com 3,5 milh\xc3\xb5es de visitantes por ano, guarda constru\xc3\xa7\xc3\xb5es que remontam ao s\xc3\xa9culo 11 em sua \xc3\xa1rea murada. S\xc3\xa3o duas as principais constru\xc3\xa7\xc3\xb5es da cidade. Constru\xc3\xadda no s\xc3\xa9culo 11, em estilo g\xc3\xb3tico, a igreja Basilique St-Nazaire (Place Augusto Pierre) abriga a Pedra do Cedro, que representa o bloqueio de Carcassonne pelos cruzados, em 1902, e conserva diversos vitrais coloridos. Do s\xc3\xa9culo 12, o Ch\xc3\xa2teau Comtal (1, rueViollet Le Duc) \xc3\xa9 um majestoso castelo ilhado por um fosso seco.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Kotor - Montenegro</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/kotor.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>Destino de velejadores, a vila escondida num fiorde tem pared\xc3\xb5es que chegam a mil metros. Uma das cidades medievais mais bem preservadas do Adri\xc3\xa1tico, com ruas estreit\xc3\xadssimas de pedras e uma ba\xc3\xada deslumbrante. Do alto dessa cidade murada \xc3\xa9 poss\xc3\xadvel avistar todo o desenho da muralha medieval que contorna o vilarejo e os bosques. N\xc3\xa3o deixe o local sem passear pelo Museu Mar\xc3\xadtimo, que remonta a hist\xc3\xb3ria de navega\xc3\xa7\xc3\xa3o pelos lados dos B\xc3\xa1lc\xc3\xa3s, al\xc3\xa9m de ter velhas armas expostas.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Capri - It\xc3\xa1lia</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/capri-italia.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=923</image>
        <description>Ru\xc3\xadnas romanas por tr\xc3\xa1s de rochedos em uma ilha de apenas 6 quil\xc3\xb4metros de comprimento e sua famosa Gruta Azul. Se estiver na ilha da ba\xc3\xada de N\xc3\xa1poles, confira o inspirador Jardim de Augusto (Via Giacomo Matteotti), que fica no alto de um penhasco e tem uma vista incr\xc3\xadvel do mar. O melhor \xc3\xa9 sair de l\xc3\xa1 e descer a p\xc3\xa9 at\xc3\xa9 a marina pela Via Krupp: voc\xc3\xaa demora mais ou menos uma hora, mas vale a pena.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Roma - It\xc3\xa1lia</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/roma.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>Marque um encontro na Piazza Navona ou na Villa Borghese, perto da Coluna de Trajano, no Vaticano... A cidade eterna tem, tamb\xc3\xa9m, uma gastronomia de enlouquecer. Em qualquer esquina, por cerca de \xe2\x82\xac 3, voc\xc3\xaa pode se deliciar com um tramezzino (sandu\xc3\xadche de p\xc3\xa3o de f\xc3\xb4rma comprido). Agora, se quiser fazer bonito, v\xc3\xa1 ao La Pergola, que possui tr\xc3\xaas estrelas do Guia Michelin, a distin\xc3\xa7\xc3\xa3o m\xc3\xa1xima de um restaurante. Ele fica dentro do Hotel Hilton, tem uma vista maravilhosa e mais de 50 mil garrafas em sua adega. O chef \xc3\xa9 o premiado alem\xc3\xa3o Heinz Beck. Reserve com pelo menos um m\xc3\xaas de anteced\xc3\xaancia.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Stonehenge - Inglaterra</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/stonehenge.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>A finalidade daquelas edifica\xc3\xa7\xc3\xb5es pr\xc3\xa9-hist\xc3\xb3ricas a uma hora de Londres segue ignorada, o que amplifica seu interesse. Se voc\xc3\xaa pretende aproveitar bem o m\xc3\xadstico labirinto de pedras e n\xc3\xa3o quiser acordar muito cedo em Londres, considere dormir uma noite em Salisbury. A 20 minutos de Stonehenge, o Holiday Inn Salisbury-Stonehenge \xc3\xa9 um bom quatro estrelas.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Museu Hermitage - R\xc3\xbassia</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/hermitage.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>O museu de S\xc3\xa3o Petersburgo deve seu acervo de 3 milh\xc3\xb5es de pe\xc3\xa7as \xc3\xa0 corte russa que amava a corte francesa. Depois do Hermitage, que tem uma bela se\xc3\xa7\xc3\xa3o de impressionistas, aprecie a Catedral de Santo Isaac, famosa pelas colunas de m\xc3\xa1rmore e esculturas que decoram seu exterior. Conhe\xc3\xa7a a Catedral de Pedro e Paulo, que hoje serve como mausol\xc3\xa9u dos czares russos.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Lisboa - Portugal</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/09.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=888</image>
        <description>A Baixa, a S\xc3\xa9, o Castelo de S\xc3\xa3o Jorge, a Alfama. Muita beleza concentrada a refletir no velho e glorioso Tejo. Uma visita a Lisboa n\xc3\xa3o \xc3\xa9 completa se voc\xc3\xaa n\xc3\xa3o bailar ao menos uma noite em uma casa de fado cl\xc3\xa1ssica, como o restaurante Sr. Vinho, no bairro da Lapa. L\xc3\xa1 foi revelada a cantora Mariza, esp\xc3\xa9cie de Cristiano Ronaldo do g\xc3\xaanero. Outra op\xc3\xa7\xc3\xa3o, perto da S\xc3\xa9, \xc3\xa9 o Clube do Fado&lt;em&gt;. &lt;/em&gt;</description>
    </item>
    <item>
        <title>Rio Soca - Eslov\xc3\xaania</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/soco-river.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>O rio mais cristalino da Europa percorre 138 quil\xc3\xb4metros por entre os Alpes at\xc3\xa9 desaguar no Adri\xc3\xa1tico. Terceiro pa\xc3\xads mais verde da Europa, atr\xc3\xa1s das escandinavas Su\xc3\xa9cia e Finl\xc3\xa2ndia, a Eslov\xc3\xaania fica perto de Veneza e Viena. Se quiser conhecer a capital, Liubliana, a melhor op\xc3\xa7\xc3\xa3o \xc3\xa9 o descolado C\xc3\xa9lica, que ocupa as instala\xc3\xa7\xc3\xb5es de uma antiga pris\xc3\xa3o, hoje toda grafitada. Com paredes de vidro, os quartos t\xc3\xaam vista para o jardim.</description>
    </item>
    <item>
        <title>C\xc3\xb4te D'Azur - Fran\xc3\xa7a</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/cote-dazur.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=919</image>
        <description>Nice, Cannes, St. Tropez. A Riviera Francesa \xc3\xa9 ainda mais sofisticada em maio, com o Festival de Cannes. Um lugar onde o agito noturno acontece durante todo o ano. Em Marselha, o Trolleybus \xc3\xa9 uma mescla de pub, balada e espa\xc3\xa7o cultural para exposi\xc3\xa7\xc3\xb5es. Em St. Tropez, a badala\xc3\xa7\xc3\xa3o rola solta na boate Les Caves du Roy. Antes de partir, n\xc3\xa3o deixe de provar o nougat, especialidade da tradicional Brasserie S\xc3\xa9n\xc3\xa9quier.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Amsterd\xc3\xa3 - Holanda</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/amsterda.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=928</image>
        <description>Um lugar para ser vivido a p\xc3\xa9, de barco ou de bicicleta ou de dentro dos museus e caf\xc3\xa9s, agora menos esfuma\xc3\xa7ados. Se voc\xc3\xaa curte design, uma \xc3\xb3tima forma de hospedagem que alia custo-benef\xc3\xadcio \xc3\xa9 o Citzen M. Com atendentes jovens e simp\xc3\xa1ticos, o hotel tem mobili\xc3\xa1rio futurista \xe2\x80\x93 toma-se banho em um boxe que lembra uma c\xc3\xa1psula. O legal \xc3\xa9 que ele fica a poucos passos da esta\xc3\xa7\xc3\xa3o Zuid do trem, de acesso mais r\xc3\xa1pido ao aeroporto de Schiphol em rela\xc3\xa7\xc3\xa3o ao Centro.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Granada - Espanha</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/granada-espenha.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=928</image>
        <description>O magn\xc3\xadfico testamento do dom\xc3\xadnio \xc3\xa1rabe na Europa medieval, prenhe de arte, saber e toler\xc3\xa2ncia.  H\xc3\xa1 uma tradi\xc3\xa7\xc3\xa3o do s\xc3\xa9culo 19: a maioria dos bares da cidade ainda serve tapa gr\xc3\xa1tis (ou com pre\xc3\xa7os muito bons) \xe2\x80\x93 os gar\xc3\xa7ons tentavam, forrando o est\xc3\xb4mago de seus clientes, diminuir o porre dos apreciadores de xerez.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Taormina - It\xc3\xa1lia</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/taormina.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>Gema da Sic\xc3\xadlia encravada no alto de um morro, com ru\xc3\xadnas greco-romanas e um mar cristalino de cinema. Contornada pelo Etna, a cidade siciliana mais procurada pelos turistas tem praias que figuram entre as mais belas da Europa. O sol batendo nas primaveras repletas de flores magenta fazem qualquer ruazinha virar um show. Imperd\xc3\xadvel: tomar um amaro com gelo no centen\xc3\xa1rio bar Wunderbar, no meio do burburinho, e ter como cen\xc3\xa1rio o azul e calmo Mar J\xc3\xb4nico.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Floren\xc3\xa7a - It\xc3\xa1lia</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/florenca-italia.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=918</image>
        <description>A grana do Renascimento ergueu coisas belas e decorou-as com outras mais ainda, como os Botticelli da Ufzi.  J\xc3\xa1 que estamos na capital art\xc3\xadstica italiana, uma dica \xc3\xa9 perder-se pela Piazza della Signoria, o melhor museu a c\xc3\xa9u aberto florentino. L\xc3\xa1 est\xc3\xa3o esculturas c\xc3\xa9lebres do Renascimento (ou suas r\xc3\xa9plicas), como a do duque de M\xc3\xa9dici montado em seu cavalo, criada por Giambologna; O Rapto das Sabinas, tamb\xc3\xa9m de Giambologna; Il Marzocco, de Donatello; e a c\xc3\xb3pia da onipresente Davi, de Michelangelo.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Praga - Rep\xc3\xbablica Tcheca</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/praga1.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>O g\xc3\xb3tico, o renascentista, o barroco e o art nouveau em pontes, igrejas, castelos, caf\xc3\xa9s. Do s\xc3\xa9culo 14, na regi\xc3\xa3o do bairro de Mal\xc3\xa1Strana, o mais belo cart\xc3\xa3o-postal da capital tcheca \xc3\xa9 a Ponte Carlos, que se estende por 510 metros sobre o Rio Vltava. Ela \xc3\xa9 vizinha ao Klementinum, complexo barroco formado por tr\xc3\xaas igrejas, um convento e outras tantas casinhas.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Paris - Fran\xc3\xa7a</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/49.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=919</image>
        <description>Mais do que a Torre Eiffel, mais do que o Louvre, a alma de Paris flana em meio l\xc3\xadquido: o Rio Sena. Para busc\xc3\xa1-la, \xc3\xa9 preciso caminhar, caminhar muito em suas margens, de prefer\xc3\xaancia em um fim de semana. Voc\xc3\xaa vai passar por achados como o bistr\xc3\xb4 La Rose de France, na Place Dauphine, pertinho da Pont Neuf. Na Ilha de Saint Louis, compre o famoso sorvete da Berthillon e leve-o para olhar o Sena a partir da Galerie du Vert Galant, no Quai des Orf\xc3\xa8vres. No fim da tarde, embarque num dos barcos (bateaux) do Vedettes du Pont Neuf. E depois garimpe um velho cartaz art nouveau ou alguma edi\xc3\xa7\xc3\xa3o valiosa de Victor Hugo ou Baudelaire com os bouquinistas nas suas tradicionais barracas de livros usados que margeiam o Sena. O Sena que sugiro tem 8 quil\xc3\xb4metros e vai da Pont de Grenelle, ao sul da Torre Eiffel e do Campo de Marte, at\xc3\xa9 a Pont de Sully, que atravessa a \xc3\x8ele Saint-Louis. D\xc3\xa1 para percorrer as duas margens do rio com calma em dois dias. Caso o bolso permita, brinde a essa vis\xc3\xa3o de Paris em uma das mesas do restaurante de Alain Ducasse no Hotel Plaza Ath\xc3\xa9n\xc3\xa9e. (VC)  O destino \xc3\xa9 ideal para casais, amantes de arte, arquitetura e cultura. Para se divertir, a Rue d\xc3\xaas Lombards, no Marais, concentra tr\xc3\xaas das mais ic\xc3\xb4nicas casas de jazz parisienses (e da Europa). S\xc3\xa3o elas: Duc desLombards, Le BaiserSal\xc3\xa9 e Sunset/Sunside.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Isl\xc3\xa2ndia</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/islandia-1.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>Feita de gelo e fogo, como seu povo gosta de afirmar, possui estradas c\xc3\xaanicas e paisagens vulc\xc3\xa2nicas espalhadas pelo territ\xc3\xb3rio desabitado. O melhor jeito de explorar a terra da cantora Bj\xc3\xb6rk, fundada oficialmente no ano de 874 pelos vikings, \xc3\xa9 de carro. \xc3\x89 praticamente imposs\xc3\xadvel se perder, porque s\xc3\xb3 existe uma estrada que sai da capital Reykjavik e d\xc3\xa1 a volta inteira na ilha. Os hot\xc3\xa9is costumam ser mais caros do que a m\xc3\xa9dia europeia \xe2\x80\x93 um dos mais em conta \xc3\xa9 o Hotel Cabin, pr\xc3\xb3ximo ao Lago Tj\xc3\xb6rn.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Chamonix - Fran\xc3\xa7a</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/chamonix.jpg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=928</image>
        <description>O alpinismo e os Jogos Ol\xc3\xadmpicos de Inverno nasceram aqui gra\xc3\xa7as ao magn\xc3\xadfico Mont Blanc, de 4 808 metros. H\xc3\xa1 duas sugest\xc3\xb5es que merecem que voc\xc3\xaa dispense aten\xc3\xa7\xc3\xa3o. Primeiro, o carr\xc3\xa9 de cordeiro com batata assada e polenta frita servidos no Le Monchu. Depois disso, curta o MontenversTrain, um rom\xc3\xa2ntico trenzinho que sai do Centro.</description>
    </item>
    <item>
        <title>San Gimignano - It\xc3\xa1lia</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/sannnnnn.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>Elas j\xc3\xa1 foram 72, mas hoje 14 torres ainda atestam o poder que essa maravilha medieval deteve no s\xc3\xa9culo 13. Enquanto voc\xc3\xaa conta as torres no skyline, pode se refrescar na Gelateriadi Piazza, que j\xc3\xa1 recebeu pr\xc3\xaamios de melhor sorvete do mundo. O maior sucesso ali \xc3\xa9 o sabor de fruttidibosco (frutas vermelhas com pedacinhos de amora e framboesa).</description>
    </item>
    <item>
        <title>Cinque Terre - It\xc3\xa1lia</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/cinque-terre.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=417</image>
        <description>Cinco vilarejos incrustados sobre montanhas \xc3\xa0 beira-mar, ligados pela Via dell\xe2\x80\x99Amore, uma trilha apenas para pedestres que une os povoados em caminhadas de no m\xc3\xa1ximo 20 minutos. N\xc3\xa3o \xc3\xa9 um destino de primeira divis\xc3\xa3o da It\xc3\xa1lia (leia-se: de turismo de massa), mas esconde uma beleza incompar\xc3\xa1vel no colorido das casas, na inclina\xc3\xa7\xc3\xa3o das vielas e no n\xc3\xbamero de mirantes com vista privilegiada para o Mar Tirreno. Acomode-se em um restaurante, pe\xc3\xa7a uma massa ao pesto, o tempero criado na regi\xc3\xa3o. Ah, felicit\xc3\xa0!</description>
    </item>
    <item>
        <title>Vale de Gokyo - Nepal</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/gokyo.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>Cinco lagos de cores diferentes rodeados de picos nevados. N\xc3\xa3o quaisquer picos: os mais altos do mundo. Como o imponente Cho Oyu, de 8 201 metros, a marcar a fonteira do Nepal com o Tibete. Para chegar ao Vale de Gokyo, no Himalaia, \xc3\xa9 preciso caminhar cinco dias pelo Parque Nacional Khumbu, no Nepal. Alojamentos de montanha simples e limpos somados \xc3\xa0 do\xc3\xa7ura do povo nepal\xc3\xaas garantem o calor necess\xc3\xa1rio para encarar as baixas temperaturas da regi\xc3\xa3o. Mosteiros de budismo tibetano espalhados pelo caminho transmitem paz suplementar, caso a beleza e o sil\xc3\xaancio do cen\xc3\xa1rio n\xc3\xa3o sejam suficientes. O pa\xc3\xads possui oito dentre as 10 maiores montanhas do mundo (todas no Himalaia).</description>
    </item>
    <item>
        <title>Guilin - China</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/guilin.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>Seu Rio Li \xc3\xa9 a maior inspira\xc3\xa7\xc3\xa3o dos pintores chineses. Em dias de sol, suas \xc3\xa1guas cor de jade refletem com perfei\xc3\xa7\xc3\xa3o as rochas e o c\xc3\xa9u majestosos.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Hokkaido - Jap\xc3\xa3o</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/hokkaido.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>Pouco conhecida dos ocidentais, a ilha ao norte do pa\xc3\xads tem vulc\xc3\xb5es, nevados e, no inverno, o festival de esculturas de gelo de Sapporo. Fevereiro \xc3\xa9 o m\xc3\xaas que marca o \xe2\x80\x9cacontecimento\xe2\x80\x9d de&lt;a href="http://viajeaqui.abril.com.br/cidades/japao-sapporo" rel="noopener" target="_blank"&gt; Saporo&lt;/a&gt;, a maior cidade da Ilha de Hokkaido: o Festival da Neve. Durante o evento h\xc3\xa1 shows e competi\xc3\xa7\xc3\xb5es de esqui. Se voc\xc3\xaa n\xc3\xa3o puder ir durante a festa, nenhum problema. A regi\xc3\xa3o \xc3\xa9 um verdadeiro para\xc3\xadso natural, tomada por campos e florestas.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Capad\xc3\xb3cia - Turquia</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/capadocia.jpg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=915</image>
        <description>Relevo bizarro esculpido em rocha vulc\xc3\xa2nica. Nas cavernas, absurdas constru\xc3\xa7\xc3\xb5es; nos bal\xc3\xb5es, um visual arrebatador.  Que tal provar a mais aut\xc3\xaantica culin\xc3\xa1ria turca? A regi\xc3\xa3o abriga muitos restaurantes charmosos. O Dimrit, em Urgup, tem uma das vistas panor\xc3\xa2micas mais espetaculares \xe2\x80\x93 a dica \xc3\xa9 pegar uma das mesas do terra\xc3\xa7o. O Nostalji, que tamb\xc3\xa9m tem terra\xc3\xa7o, serve drinks de iogurte e doces de mel, al\xc3\xa9m de aquecer os clientes compashminas.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Angkor Wat - Camboja</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/97722870.jpg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=878</image>
        <description>Seus templos do s\xc3\xa9culo 12 em meio \xc3\xa0 floresta \xc3\xbamida seriam uma representa\xc3\xa7\xc3\xa3o do universo para os hindus.  A oferta de hot\xc3\xa9is na simples Siem Reap, cidade-base para os templos de Angkor, \xc3\xa9 grande. E o melhor: inclui algumas das mais luxuosas redes do mundo, como a Orient Express, dona do La Residence d\xc2\xb4Angkor, uma mans\xc3\xa3o com spa e uma bela piscina. Viajantes econ\xc3\xb4micos tamb\xc3\xa9m encontram boas op\xc3\xa7\xc3\xb5es, como o Ei8ght Rooms, que fica bem no centrinho local.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Tibete - China</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/tibete.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>Desertos, nevados, lagos e mosteiros budistas a 4 mil metros de altitude. Cen\xc3\xa1rio de um dos lugares mais bonitos e intocados da Terra.  Para chegar l\xc3\xa1 \xc3\xa9 preciso ter uma licen\xc3\xa7a separada (n\xc3\xa3o \xc3\xa9 exatamente um visto). Uma das formas mais f\xc3\xa1ceis \xc3\xa9 desembarcar primeiro na China (h\xc3\xa1 dois consulados chineses no Brasil. Depois, em Pequim, paga-se uma taxa pela autoriza\xc3\xa7\xc3\xa3o de entrada no Tibete. Outra alternativa \xc3\xa9 voar para o Nepal e, a partir de l\xc3\xa1, comprar um pacote com uma ag\xc3\xaancia local.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Petra - Jord\xc3\xa2nia</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/108817348.jpg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=928</image>
        <description>Depois de ler muito quando garoto sobre Lawrence da Ar\xc3\xa1bia e, mais tarde, ver Indiana Jones e a \xc3\x9altima Cruzada, o filme de 1989 em que Harrison Ford/Indiana busca o Santo Graal no Templo de Al Khazneh, o mais famoso monumento de Petra, ficou bem dif\xc3\xadcil ignorar aquele lugar. Ent\xc3\xa3o passei dois dias no mesmo deserto jordaniano de Wadi Rum que encantou Lawrence para depois chegar a Petra e seus c\xc3\xa2nions de cor avermelhada com pared\xc3\xb5es de at\xc3\xa9 80 metros de altura. Aos poucos, o Templo de Al Khazneh surgiu entre as sombras e as curvas do c\xc3\xa2nion. Assim como no filme, um camelo sentado bem defonte ao templo me deu a dimens\xc3\xa3o grandiosa da edifica\xc3\xa7\xc3\xa3o. Petra tem muitas constru\xc3\xa7\xc3\xb5es esculpidas nas montanhas, todas em estilo grecoromano, que foram reveladas ao mundo apenas em 1812. \xc3\x89 f\xc3\xa1cil passar uma semana l\xc3\xa1 caminhando, visitando os lugares em hor\xc3\xa1rios diferentes e imaginando como era viver ali em 4 a.C., o tempo de ouro dos nabateus, que al\xc3\xa7aram o lugar \xc3\xa0 condi\xc3\xa7\xc3\xa3o de grande metr\xc3\xb3pole cultural e econ\xc3\xb4mica na rota comercial que ligava a Ar\xc3\xa1bia \xc3\xa0 S\xc3\xadria. Petra merece ser visitada no outono (de setembro a novembro) ou na primavera (de mar\xc3\xa7o a maio). Durante o Ramad\xc3\xa3 (geralmente em agosto), muitos estabelecimentos fecham as portas.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Maldivas</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/53.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=484</image>
        <description>Venda o carro, torne-se inadimplente, mas v\xc3\xa1. E r\xc3\xa1pido. O Arquip\xc3\xa9lago das Maldivas, ao sul da \xc3\x8dndia, com suas mais de 1 200 ilhas, \xc3\xa9 um conjunto amea\xc3\xa7ado pela eleva\xc3\xa7\xc3\xa3o do n\xc3\xadvel do mar. N\xc3\xa3o h\xc3\xa1 lugar no mundo como esse: o \xc3\x8dndico tem muitas varia\xc3\xa7\xc3\xb5es de azul; as praias, a areia branca de talco e at\xc3\xa9 os coqueiros parecem cenogr\xc3\xa1ficos. Da capital, Mal\xc3\xa9, chega-se aos at\xc3\xb3is, que se espalham por uma faixa de mais de 800 quil\xc3\xb4metros de norte a sul. As grandes bandeiras hoteleiras est\xc3\xa3o presentes com resorts sobre charmosas palafitas.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Kyoto - Jap\xc3\xa3o</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/kioto-japao.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=928</image>
        <description>H\xc3\xa1 os que v\xc3\xa3o ao Jap\xc3\xa3o para ver gente vestida como num anime em T\xc3\xb3quio e h\xc3\xa1 os que reverenciam a quietude e a gentileza que tamb\xc3\xa9m definem o pa\xc3\xads. Kyoto, que por mais de mil anos foi a capital imperial, \xc3\xa9 o cen\xc3\xa1rio das tradi\xc3\xa7\xc3\xb5es japonesas por excel\xc3\xaancia. Ali atingiram o estado da arte a jardinagem, a arquitetura de madeira dos templos, a cerim\xc3\xb4nia do ch\xc3\xa1, a afeta\xc3\xa7\xc3\xa3o das gueixas. Com seu milhar de templos budistas e santu\xc3\xa1rios xinto\xc3\xadstas, a cidade merece um rec\xc3\xa1lculo do tempo que voc\xc3\xaa havia planejado inicialmente para conhec\xc3\xaa-la. Fique o dobro, fique o triplo, fique ainda mais. Chega-se em Kyoto pegando o famoso trem-bala em T\xc3\xb3quio, que leva 2h20 para conectar as duas cidades. Para quem pretende viajar mais tempo pelo Jap\xc3\xa3o, vale a pena comprar o Japan Rail Pass que permite circular pelo pa\xc3\xads inteiro em viagens ilimitadas, por sete dias. H\xc3\xa1 quem prefira voar: o aeroporto mais pr\xc3\xb3ximo de Kyoto \xc3\xa9 o de Osaka, a uma hora.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Wadi Doan - I\xc3\xaamen</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/wadi-doan.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>Um deserto cortado por um c\xc3\xa2nion acidentado, mas com um rio intermitente ao fundo margeado por ac\xc3\xa1cias polinizadas por abelhas selvagens que produzem o mel mais caro do mundo. Wadi Doan \xc3\xa9, como o I\xc3\xaamen, bel\xc3\xadssimo e, como o I\xc3\xaamen, avesso ao turismo. Pa\xc3\xads marcado por conflitos tribais e pelo fundamentalismo religioso, tem outras maravilhas como Sanaa, cidade habitada continuamente h\xc3\xa1 2 500 anos e Patrim\xc3\xb4nio Cultural da Unesco. Se um dia a situa\xc3\xa7\xc3\xa3o pol\xc3\xadtica melhorar, \xc3\xa9 para l\xc3\xa1 que eu quero voltar. N\xc3\xa3o existe representa\xc3\xa7\xc3\xa3o diplom\xc3\xa1tica do I\xc3\xaamen no Brasil. Quem providencia o visto s\xc3\xa3o as ag\xc3\xaancias que comercializam os roteiros para l\xc3\xa1. Ao desembarcar no aeroporto de Sana, apresente o papel na imigra\xc3\xa7\xc3\xa3o.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Ladakh - \xc3\x8dndia</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/ladakh.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>O azul-escuro do c\xc3\xa9u, em contraste com as cores das forma\xc3\xa7\xc3\xb5es rochosas desse deserto a 4 mil metros de altitude no Himalaia indiano, transforma at\xc3\xa9 mesmo as fotos mais amadoras em obras de arte. No extremo norte da \xc3\x8dndia, fazendo fonteira com o Tibete e com a regi\xc3\xa3o conflituosa de Kashmir, \xc3\xa9 o \xc3\xbanico lugar da \xc3\x8dndia que se pode afirmar com certeza ser livre de muvucas. \xc3\x89 praticamente inacess\xc3\xadvel no inverno: tem algumas passagens de montanhas mais altas do mundo. Merece semanas de explora\xc3\xa7\xc3\xa3o a bordo de um 4x4. Traga muitos cart\xc3\xb5es de mem\xc3\xb3ria para sua c\xc3\xa2mera. Para se ter uma ideia do isolamento geogr\xc3\xa1fico do Ladakh, vale lembrar que as \xc3\xbanicas estradas que ligam a regi\xc3\xa3o ao resto do pa\xc3\xads ficam abertas apenas tr\xc3\xaas meses por ano, no ver\xc3\xa3o e in\xc3\xadcio do outono. Nos demais, est\xc3\xa3o cobertas por metros de gelo. Para quem busca aventura, o Ladakh tem trilhas para trekking, corredeiras para rafting e paredes para escalada.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Isfahan - Ir\xc3\xa3</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/ish.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>\xe2\x80\x9cQuem conhece Isfahan conhece metade do mundo.\xe2\x80\x9d O dito, tornado lenda na regi\xc3\xa3o, d\xc3\xa1 a medida da beleza dessa cidade no cora\xc3\xa7\xc3\xa3o da P\xc3\xa9rsia Antiga. A frase tem um complemento: Isfahan teria, na verdade, metade das belezas do mundo. Talvez seja um exagero, um arroubo po\xc3\xa9tico, mas o excesso \xc3\xa9 amplamente desculp\xc3\xa1vel. Isfahan \xc3\xa9 mesmo um destino extraordin\xc3\xa1rio, a joia m\xc3\xa1xima da arte e da arquitetura isl\xc3\xa2micas. Mesquitas decoradas com detalhados mosaicos de azulejos, pal\xc3\xa1cios monumentais, a famosa Pra\xc3\xa7a Im\xc3\xa3 Khomeini, bulevares arborizados \xc3\xa0 margem do Rio Zayandeh, diversas pontes. Eis os componentes do mais belo cen\xc3\xa1rio do Ir\xc3\xa3, a 400 quil\xc3\xb4metros da capital Teer\xc3\xa3. Se o pa\xc3\xads ainda assusta pelos rigores do Estado teocr\xc3\xa1tico e por seus vetos comportamentais, \xc3\xa9 de destacar que, para o turista, o Ir\xc3\xa3 \xc3\xa9 barato, tem boa comida, gente hospitaleira (caracter\xc3\xadstica sublinhada nos relatos dos viajantes desde Marco Polo), e, ao contr\xc3\xa1rio do que usualmente se cr\xc3\xaa, \xc3\xa9 seguro. \xc3\x89 preciso ter visto para entrar no pa\xc3\xads. Deve ser solicitado \xc3\xa0 Embaixada do Ir\xc3\xa3 em Bras\xc3\xadlia com pelo menos um m\xc3\xaas de anteced\xc3\xaancia.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Jerusal\xc3\xa9m - Israel</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/jerusalem.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>Local sagrado das tr\xc3\xaas grandes religi\xc3\xb5es monote\xc3\xadstas, tem o cond\xc3\xa3o de encantar at\xc3\xa9 mesmo quem n\xc3\xa3o \xc3\xa9 judeu, crist\xc3\xa3o ou mu\xc3\xa7ulmano. A cidade murada de 3 mil anos tem um hist\xc3\xb3rico de guerras e disputas que parece jamais cessar. Do alto do bairro judeu se avistam o Muro das Lamenta\xc3\xa7\xc3\xb5es e a c\xc3\xbapula dourada do Domo da Rocha. L\xc3\xa1, quando o sol se p\xc3\xb5e, d\xc3\xa1 para ver os judeus fazendo suas preces e ouvir pelos alto-falantes dos minateres das mesquitas o chamado para as ora\xc3\xa7\xc3\xb5es dos mu\xc3\xa7ulmanos. Tudo isso ao mesmo tempo, dos dois lados da muralha. A maioria das operadoras combina o roteiro com a Jord\xc3\xa2nia ou Turquia.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Koh Phi Phi - Tail\xc3\xa2ndia</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/tail5.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=842</image>
        <description>Rodeada por penhascos rochosos, a ilha onde fica a praia do filme de Leo DiCaprio \xc3\xa9 representa\xc3\xa7\xc3\xa3o poss\xc3\xadvel do Shangri-l\xc3\xa1. Apesar da superlota\xc3\xa7\xc3\xa3o na alta temporada, ir \xc3\xa0 Tail\xc3\xa2ndia e n\xc3\xa3o passar por Phi Phi pode ser um pecado. N\xc3\xa3o h\xc3\xa1 aeroporto na ilha. Chega-se partindo de outros balne\xc3\xa1rios tur\xc3\xadsticos, como Phuket e Krabi, em barcos que demoram cerca de uma hora e meia. A melhor \xc3\xa9poca \xc3\xa9 entre novembro e fevereiro. De junho a outubro, as mon\xc3\xa7\xc3\xb5es est\xc3\xa3o com tudo \xe2\x80\x93 e \xc3\xa9 \xc3\xa1gua o dia inteiro.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Luang Prabang - Laos</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/luang-prabang.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>Com densa floresta equatorial, lindos templos budistas e o Rio Mekong a banh\xc3\xa1-la, virou Meca mochileira. A cidade tem apenas duas ruas principais, onde est\xc3\xa3o os melhores restaurantes. A culin\xc3\xa1ria do Laos tem menos pimenta que em outros lugares do sudeste asi\xc3\xa1tico e, por isso, costuma fazer mais sucesso entre os brasileiros. Para come\xc3\xa7ar o dia, a pedida \xc3\xa9 tomar o caf\xc3\xa9 da manh\xc3\xa3 no JoMa, que serve bons croissants, p\xc3\xa3es e muffins. O Coconut Garden e o ecl\xc3\xa9tico L\xc2\xb4Elephant completam com as melhores op\xc3\xa7\xc3\xb5es locais.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Taj Mahal - \xc3\x8dndia</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/12/1775012971-e1485363211437.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=918</image>
        <description>Constru\xc3\xaddo no s\xc3\xa9culo 17, o maior monumento do mundo dedicado a uma mulher leva 3 milh\xc3\xb5es de visitantes todos os anos a Agra. Ao contr\xc3\xa1rio do que a maioria pensa, Agra \xc3\xa9 uma cidade grande (tem 1,5 milh\xc3\xa3o de habitantes). Mas \xc3\xa9 sem gra\xc3\xa7a - poderia ser ignorada se n\xc3\xa3o fosse o Taj Mahal. Sendo assim, talvez n\xc3\xa3o seja o local ideal para se hospedar. A forma mais indicada de chegar \xc3\xa9 numa viagem de duas horas a partir de Nova Delhi. Diversos trens fazem o percurso.</description>
    </item>
    <item>
        <title>T\xc3\xb3quio - Jap\xc3\xa3o</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/toquio-creative-commons-flickr-themonnie.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>O inescap\xc3\xa1vel clich\xc3\xaa: o mais moderno a envolver o ancestral. Do trem-bala ao teatro n\xc3\xb4, das megastores aos templos de Asakusa. O maior \xe2\x80\x9cproblema\xe2\x80\x9d de T\xc3\xb3quio quase todo mundo j\xc3\xa1 sabe: ao menos que voc\xc3\xaa decida se hospedar em um hotel de luxo, \xc3\xa9 bom se preparar para o tamanho limitado dos quartos. A maioria tem teto baixo, for\xc3\xa7ando os mais altos a se curvarem ao entrar. Lembre-se que o pre\xc3\xa7o \xc3\xa9 salgado.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Bali - Indon\xc3\xa9sia</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/05.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=613</image>
        <description>A mais friendly das 17 mil ilhas do pa\xc3\xads. Hindu\xc3\xadsta em uma na\xc3\xa7\xc3\xa3o mu\xc3\xa7ulmana, \xc3\xa9 o eldorado dos surfistas e tem spas e restaurantes de fama mundial. A culin\xc3\xa1ria balinesa \xc3\xa9 ex\xc3\xb3tica e deliciosa. Os pratos do dia a dia variam do mie goren (arroz com verduras, frutos do mar ou carne), nasigoreng (o mesmo prato em vers\xc3\xa3o noodles) e o ikangoreng (peixe frito). Come-se muito bem por menos de US$ 5 nos warungs (estabelecimentos simples). O Casa Luna tem reputa\xc3\xa7\xc3\xa3o por seus p\xc3\xa3es, tortas e bolos e o Rumors, com mesas disputadas, \xc3\xa9 a sensa\xc3\xa7\xc3\xa3o local: serve um prato de 500 gramas de lagosta, al\xc3\xa9m dos coquet\xc3\xa9is de frutas e da cerveja sempre gelada.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Manihi - Polin\xc3\xa9sia Francesa</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/polinesia.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>Vertigem, muita vertigem. Foi o que senti ao mergulhar nas \xc3\xa1guas desse pequeno atol da Polin\xc3\xa9sia Francesa, a 520 quil\xc3\xb4metros do Tahiti. Nunca fui um grande nadador, mas aquelas \xc3\xa1guas me seduziram como o canto de uma sereia. De repente eu boiava na imensid\xc3\xa3o azul, seguindo cardumes de peixes de cores quentes. O contraste me fazia personagem de uma anima\xc3\xa7\xc3\xa3o em 3-D. Ao olhar para baixo e perceber que a profundidade superava os 30 metros e que a visibilidade ampliava em muito essa medida, fiquei tonto. Eu parecia flutar no ar. Um brasileiro se deixar impressionar por uma praia \xc3\xa9 um indicador fiel de qualidade. Manihi, com seu shape de para\xc3\xadso publicit\xc3\xa1rio, tem todos aqueles coqueiros que a gente imagina, mais bangal\xc3\xb4s com fundo de vidro sobre o mar e um clima de lua de mel constante. O pequeno atol de menos de mil habitantes \xc3\xa9 tamb\xc3\xa9m um dos poucos lugares da Terra onde se encontram as p\xc3\xa9rolas negras. V\xc3\xa1 muito bem acompanhado \xe2\x80\x93 o Pac\xc3\xadfico faz o resto. O principal aeroporto da Polin\xc3\xa9sia fica na capital, Papeete. De l\xc3\xa1 saem avi\xc3\xb5es e barcos para as outras ilhas. \xc3\x89 sempre mais barato comprar um pacote que inclua passagem, hospedagem e passeios.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Parque Tongariro - Nova Zel\xc3\xa2ndia</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/60.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=919</image>
        <description>Dominado pelo vulc\xc3\xa3o ativo Ruahepu, esse parque nacional na por\xc3\xa7\xc3\xa3o central da Ilha Norte neozelandesa apresenta uma paisagem distinta em cada esta\xc3\xa7\xc3\xa3o do ano, dos campos de flores \xc3\xa0s encostas cobertas de neve \xe2\x80\x93 algumas delas se transformam em boas pistas de esqui. Considere pagar uma taxa para sobrevoar a cratera do vulc\xc3\xa3o com um hidroavi\xc3\xa3o que decola das \xc3\xa1guas pl\xc3\xa1cidas do Lago de Taupo, em Taupo, ao norte do parque. &lt;a href="https://www.booking.com/searchresults.pt-br.html?aid=332455&amp;amp;lang=pt-br&amp;amp;sid=eedbe6de09e709d664615ac6f1b39a5d&amp;amp;sb=1&amp;amp;src=searchresults&amp;amp;src_elem=sb&amp;amp;error_url=https%3A%2F%2Fwww.booking.com%2Fsearchresults.pt-br.html%3Faid%3D332455%3Bsid%3Deedbe6de09e709d664615ac6f1b39a5d%3Bclass_interval%3D1%3Bdest_id%3D75%3Bdest_type%3Dcountry%3Bdtdisc%3D0%3Bfrom_sf%3D1%3Bgroup_adults%3D2%3Bgroup_children%3D0%3Binac%3D0%3Bindex_postcard%3D0%3Blabel_click%3Dundef%3Bno_rooms%3D1%3Boffset%3D0%3Bpostcard%3D0%3Braw_dest_type%3Dcountry%3Broom1%3DA%252CA%3Bsb_price_type%3Dtotal%3Bsearch_selected%3D1%3Bsrc%3Dsearchresults%3Bsrc_elem%3Dsb%3Bss%3DPolin%25C3%25A9sia%2520Francesa%3Bss_all%3D0%3Bss_raw%3DPolin%25C3%25A9sia%2520Francesa%3Bssb%3Dempty%3Bsshis%3D0%3Bssne_untouched%3DManihi%26%3B&amp;amp;ss=Nova+Zel%C3%A2ndia&amp;amp;ssne=Polin%C3%A9sia+Francesa&amp;amp;ssne_untouched=Polin%C3%A9sia+Francesa&amp;amp;checkin_monthday=&amp;amp;checkin_month=&amp;amp;checkin_year=&amp;amp;checkout_monthday=&amp;amp;checkout_month=&amp;amp;checkout_year=&amp;amp;no_rooms=1&amp;amp;group_adults=2&amp;amp;group_children=0&amp;amp;from_sf=1&amp;amp;ss_raw=Nova+Zel%C3%A2ndia&amp;amp;ac_position=0&amp;amp;ac_langcode=xb&amp;amp;dest_id=152&amp;amp;dest_type=country&amp;amp;search_pageview_id=eca97d625b420093&amp;amp;search_selected=true&amp;amp;search_pageview_id=eca97d625b420093&amp;amp;ac_suggestion_list_length=2&amp;amp;ac_suggestion_theme_list_length=0" rel="noopener" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;</description>
    </item>
    <item>
        <title>Bora Bora - Polin\xc3\xa9sia Francesa</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/bora6.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>A ilha dos resorts de palafitas chiques tem mergulho com arraias e barqueiros que tocam ukelel\xc3\xaa durante o passeio.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Parque Nacional de Kakadu - Austr\xc3\xa1lia</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/kakadu.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>No norte do pa\xc3\xads, perto de Darwin, com c\xc3\xa2nions, cachoeiras e crocodilos dos quais \xc3\xa9 prudente manter dist\xc3\xa2ncia.  Para ver tudo isso (e muito mais) \xc3\xa9 preciso fazer uma visita obrigat\xc3\xb3ria ao Parque Nacional de Kakadu . Darwin, no litoral norte, \xc3\xa9 a cidade-base para a visita. Ela foi batizada assim em homenagem ao cientista hom\xc3\xb4nimo, que passou por l\xc3\xa1 em 1831, quando pesquisava a vida selvagem nas ilhas do Pac\xc3\xadfico Sul. Para se divertir em Darwin, dirija-se para a Mitchell Street, rua bo\xc3\xaamia e central, onde est\xc3\xa3o os melhores hot\xc3\xa9is, bares e restaurantes.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Palau - Micron\xc3\xa9sia</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/palau.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>Protegido por uma barreira de corais e para\xc3\xadso do mergulho, o arquip\xc3\xa9lago tem 250 ilhotas, algumas virgens, como as Rock Islands. A Ilha de Palau, na Micron\xc3\xa9sia, \xc3\xa9 quase um segredinho, de t\xc3\xa3o isolada. Poucas operadoras brasileiras vendem pacotes para l\xc3\xa1 e o foco \xc3\xa9 o mergulho.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Ilha de Lamu - Qu\xc3\xaania</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/lamu.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>A \xc3\xa1gua azul do \xc3\x8dndico \xc3\xa9 commodity na costa do Qu\xc3\xaania, mas essa pequena ilha tem algo mais do que resorts e praias. Lamu \xc3\xa9 a mais antiga e mais bem preservada capital da cultura swahili, grupo \xc3\xa9tnico da costa leste aficana, e importante centro de difus\xc3\xa3o do islamismo desde o s\xc3\xa9culo passado. O conjunto de casas feitas de pedras retiradas de corais e madeira valeram ao lugar o t\xc3\xadtulo de Patrim\xc3\xb4nio Cultural da Unesco. Nenhuma operadora brasileira vende roteiros que passam pela ilha do \xc3\x8dndico, quase que desconhecida, mesmo para os mais experientes viajantes. Ocupada por portugueses em 1505, Lamu foi palco de in\xc3\xbameras lutas entre os seus habitantes isl\xc3\xa2micos e os vizinhos africanos. O Lamu Palace Hotel tem 22 quartos amplos e \xc3\xa9 decorado com tapetes e objetos da cultura swahili.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Nam\xc3\xadbia</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/namibia.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>Um pa\xc3\xads inveross\xc3\xadmil, com saf\xc3\xa1ris de primeira e o deserto costeiro e fotog\xc3\xaanico de Sossusvlei, suas dunas vermelhas e suas ac\xc3\xa1cias fossilizadas. Para driblar o calor africano, visite o pa\xc3\xads entre maio e setembro, quando n\xc3\xa3o chove e as temperaturas n\xc3\xa3o s\xc3\xa3o t\xc3\xa3o altas. A estiagem tamb\xc3\xa9m facilita para ver os animais. As expedi\xc3\xa7\xc3\xb5es partem da capital Windhoek, a uma altitude de 1.660 metros. Uma vez ali, v\xc3\xa1 ao famoso Joe\xc2\xb4s Beer House, restaurante especializado em cortes de ca\xc3\xa7a: carne de zebra e ant\xc3\xadlope s\xc3\xa3o as estrelas.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Cidade do Cabo - \xc3\x81frica do Sul</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/cidade-do-cabo.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>Cinematogr\xc3\xa1fica por natureza, tem ba\xc3\xada, montanha de cart\xc3\xa3o-postal, praias espetaculares e vinhos. N\xc3\xa3o h\xc3\xa1 voos diretos do Brasil, mas a conex\xc3\xa3o em Johannesburgo n\xc3\xa3o dura mais que tr\xc3\xaas horas. Ao chegar na Cidade do Cabo vale dar uma voltinha no \xc3\xb4nibus City Sightseeing para reconhecimento da cidade. Uma parada na Table Mountain \xc3\xa9 obrigat\xc3\xb3ria. Para uma imers\xc3\xa3o na hist\xc3\xb3ria do apartheid, visite o DistrictSixMuseum. F\xc3\xa3 de Copa do Mundo? Agende uma visita ao Est\xc3\xa1dio Green Point.&lt;a href="https://www.booking.com/searchresults.pt-br.html?aid=332455&amp;amp;lang=pt-br&amp;amp;sid=eedbe6de09e709d664615ac6f1b39a5d&amp;amp;sb=1&amp;amp;src=searchresults&amp;amp;src_elem=sb&amp;amp;error_url=https%3A%2F%2Fwww.booking.com%2Fsearchresults.pt-br.html%3Faid%3D332455%3Bsid%3Deedbe6de09e709d664615ac6f1b39a5d%3Bclass_interval%3D1%3Bdest_id%3D146%3Bdest_type%3Dcountry%3Bdtdisc%3D0%3Bfrom_sf%3D1%3Bgroup_adults%3D2%3Bgroup_children%3D0%3Binac%3D0%3Bindex_postcard%3D0%3Blabel_click%3Dundef%3Bno_rooms%3D1%3Boffset%3D0%3Bpostcard%3D0%3Braw_dest_type%3Dcountry%3Broom1%3DA%252CA%3Bsb_price_type%3Dtotal%3Bsearch_selected%3D1%3Bsrc%3Dindex%3Bsrc_elem%3Dsb%3Bss%3DNam%25C3%25ADbia%3Bss_all%3D0%3Bss_raw%3DNam%25C3%25ADbia%3Bssb%3Dempty%3Bsshis%3D0%26%3B&amp;amp;ss=Cidade+do+Cabo%2C+%E2%80%8BWestern+Cape%2C+%E2%80%8B%C3%81frica+do+Sul&amp;amp;ssne=Nam%C3%ADbia&amp;amp;ssne_untouched=Nam%C3%ADbia&amp;amp;checkin_monthday=&amp;amp;checkin_month=&amp;amp;checkin_year=&amp;amp;checkout_monthday=&amp;amp;checkout_month=&amp;amp;checkout_year=&amp;amp;no_rooms=1&amp;amp;group_adults=2&amp;amp;group_children=0&amp;amp;from_sf=1&amp;amp;ss_raw=Cidade+do+Cabo&amp;amp;ac_position=0&amp;amp;ac_langcode=xb&amp;amp;dest_id=-1217214&amp;amp;dest_type=city&amp;amp;search_pageview_id=95ff7db1ac750495&amp;amp;search_selected=true&amp;amp;search_pageview_id=95ff7db1ac750495&amp;amp;ac_suggestion_list_length=5&amp;amp;ac_suggestion_theme_list_length=0" rel="noopener" target="_blank"&gt; &lt;/a&gt;</description>
    </item>
    <item>
        <title>Zanzibar - Tanz\xc3\xa2nia</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/110894611.jpg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=928</image>
        <description>A duas horas de ferry, a ilha tem constru\xc3\xa7\xc3\xb5es de pedra, floresta, o mar azul-turquesa do \xc3\x8dndico. Coisa de louco.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Grumeti - Tanz\xc3\xa2nia</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/476693275.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=920</image>
        <description>Os maiores mam\xc3\xadferos terrestres do mundo d\xc3\xa3o as caras nessas savanas que bordejam o Lago Vit\xc3\xb3ria. Para visitar a Tanz\xc3\xa2nia \xc3\xa9 preciso tirar o visto, que \xc3\xa9 emitido logo na entrada do pa\xc3\xads, al\xc3\xa9m do certificado internacional de vacina\xc3\xa7\xc3\xa3o contra febre amarela. D\xc3\xa1 para visitar o pa\xc3\xads o ano todo, mas o melhor per\xc3\xadodo \xc3\xa9 durante o inverno, de junho a setembro. Com o tempo seco, a vegeta\xc3\xa7\xc3\xa3o fica menos densa e \xc3\xa9 mais f\xc3\xa1cil avistar os animais.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Victoria Falls - Z\xc3\xa2mbia</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/victoria-falls.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>Uma impressionante queda de 108 metros faz surgir o m\xc3\xadtico Rio Zambeze, com suas corredeiras poderosas.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Hombori - Mali</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/hombori-mali.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=919</image>
        <description>O deserto sempre fascinou os viajantes. E, quando a monotonia da paisagem \xc3\xa9 quebrada por monumentais forma\xc3\xa7\xc3\xb5es rochosas, o magnetismo \xc3\xa9 ainda maior. Quando se tra\xc3\xa7a um roteiro pelo Mali, na \xc3\x81fica Ocidental, geralmente se inclui a m\xc3\xadtica Timbuktu, porta de entrada para o Saara malin\xc3\xaas. Mas aquilo de que poucos se d\xc3\xa3o conta \xc3\xa9 que a regi\xc3\xa3o vizinha, Hombori, \xc3\xa9 muito mais interessante do que a cidade-lenda. Hombori abriga forma\xc3\xa7\xc3\xb5es rochosas misteriosas e gigantescas que lembram o americano Monument Valley. Sua forma\xc3\xa7\xc3\xa3o mais famosa, a M\xc3\xa3o de F\xc3\xa1tima, faz sombra no deserto com cinco agulhas de granito que se erguem agressivamente na imensid\xc3\xa3o do Saara. E os vilarejos e mercados da regi\xc3\xa3o est\xc3\xa3o sempre coloridos pelas ricas culturas dos povos peul, dogon e outras etnias. No caminho, a vida que se concentra nas margens do Rio N\xc3\xadger, na dram\xc3\xa1tica fal\xc3\xa9sia de Bandiagara e nas mesquitas de barro das cidades de Djenn\xc3\xa9 e Mopti d\xc3\xa1 brilho a essa viagem por um dos mais coloridos e musicais pa\xc3\xadses aficanos \xe2\x80\x93 dizem mesmo que o blues nasceu ali. O visto pode ser tirado na chegada ao pa\xc3\xads, no aeroporto da capital, Bamako. Os voos n\xc3\xa3o costumam ser baratos - a forma mais comum de chegar \xc3\xa9 via Paris. O melhor esquema \xc3\xa9 fechar um pacote com uma ag\xc3\xaancia local.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Marrakesh - Marrocos</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/63.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=485</image>
        <description>Marrakesh tem uma s\xc3\xadntese perfeita na Djemaa el-Fna, sua grande pra\xc3\xa7a. Ali se exibem encantadores de serpentes, vendedores de ervas milagrosas, dentistas primitivos com seus botic\xc3\xb5es, cartomantes, engolidores de fogo, dan\xc3\xa7arinos que parecem ter escapado de pal\xc3\xa1cios de sult\xc3\xb5es. Todos fazem seus preg\xc3\xb5es em meio a um intenso aroma de especiarias. Tudo remete a um cen\xc3\xa1rio de conto \xc3\xa1rabe, mas o lugar tem origem b\xc3\xa9rbere, como boa parte do povo marroquino. Uma vez l\xc3\xa1, suba at\xc3\xa9 o terra\xc3\xa7o de um dos muitos restaurantes e contemple a muvuca. Uma boa lista de restaurantes em Marrakesh deve incluir o Dar Zellj, que serve tajine, cuscuz e pastilla. Aos s\xc3\xa1bados, acontece show de m\xc3\xbasica \xc3\xa1rabe. O Le B\xc3\xb4-Zin \xc3\xa9 um pouco distante do centro, mas \xc3\xb3timo para ir a noite, com DJs e pratos leves, como tajine de peixe. O Le Tobsil \xc3\xa9 aconchegante e tem um clima rom\xc3\xa2ntico. O menu \xc3\xa9 marroquino com toque franc\xc3\xaas - e h\xc3\xa1 uma carta de vinhos razo\xc3\xa1vel (coisa rara no Marrocos).</description>
    </item>
    <item>
        <title>Lalibela - Eti\xc3\xb3pia</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/igreja-saint-george-lalibela-etiopia.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=920</image>
        <description>Nas montanhas da regi\xc3\xa3o de Wollo, na Eti\xc3\xb3pia (\xc3\x81frica), Lalibela \xc3\xa9 um vilarejo pouco atraente \xc3\xa0 primeira vista. Mas a estranha beleza de suas monumentais igrejas esculpidas em um maci\xc3\xa7o rochoso e a ferve\xc3\xa7\xc3\xa3o religiosa dos crist\xc3\xa3os ortodoxos que as fequentam seduzem o visitante. Patrim\xc3\xb4nio Cultural da Unesco, os templos constru\xc3\xaddos h\xc3\xa1 mais de 800 anos valeram a Lalibela a distin\xc3\xa7\xc3\xa3o de Jerusal\xc3\xa9m aficana. Os rituais do cristianismo ortodoxo ali s\xc3\xa3o particularmente interessantes no Natal (6 de janeiro) e no Timket (a Epifania de Cristo), tamb\xc3\xa9m em janeiro. O visto \xc3\xa9 emitido no momento do desembarque no territ\xc3\xb3rio et\xc3\xadope. H\xc3\xa1 conflitos \xc3\xa9tnicos pelo pa\xc3\xads, principalmente na regi\xc3\xa3o oeste. Lalibela \xc3\xa9 um vilarejo pac\xc3\xadfico, mas, uma vez na Eti\xc3\xb3pia, evite as fronteiras com Sud\xc3\xa3o, Qu\xc3\xaania e Som\xc3\xa1lia. A capital fica a 640 quil\xc3\xb4metros de Lalibela.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Paradise Bay - Ant\xc3\xa1rtica</title>
        <image>https://abrilviagemeturismo.files.wordpress.com/2016/10/91657948.jpeg?quality=70&amp;amp;strip=info&amp;amp;w=925</image>
        <description>A Ant\xc3\xa1rtica tem uma beleza quase insofism\xc3\xa1vel, mas tamb\xc3\xa9m pode ser mon\xc3\xb3tona aos olhos do turista. Se voc\xc3\xaa considera uma visita ao Continente Branco, vai gostar de saber que a Pen\xc3\xadnsula Ant\xc3\xa1rtica, acess\xc3\xadvel para navios de cruzeiro, tem paisagens variadas. Pleneau Bay, Ilha Decep\xc3\xa7\xc3\xa3o e Port Lockroy exuberam, mas Paradise Bay est\xc3\xa1 em outro patamar. L\xc3\xa1, glaciares, icebergs, picos rochosos, pinguins, baleias e focas d\xc3\xa3o carradas de raz\xc3\xa3o a quem deu nome ao lugar. Antes de pensar em fazer uma expedi\xc3\xa7\xc3\xa3o \xc3\xa0 Ant\xc3\xa1rtica, \xc3\xa9 preciso saber que ningu\xc3\xa9m chega l\xc3\xa1 sozinho. Leia-se: \xc3\xa9 preciso ir com uma ag\xc3\xaancia de turismo, num pacote fechado. H\xc3\xa1 v\xc3\xa1rios roteiros para l\xc3\xa1, partindo de Ushuaia, na Argentina.</description>
    </item>
</places>